<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx14.dtd">
<tmx version="1.4">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="6.0.0_0_1bf1729c" segtype="sentence" srclang="en"/>
  <body>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Chapter 6 Printing, Exporting, E‑mailing, and Signing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Capítulo 6: Imprimir, exportar, enviar por e-mail e assinar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Chapter 6 Printing, Exporting, E‑mailing, and Signing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Capítulo 6Imprimir, exportar, enviar por e-mail e assinar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Quick printing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Impressão rápida</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To quickly print a spreadsheet, click on the Print Directly icon on the Standard toolbar to send the entire spreadsheet to the default printer that is defined for your computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir rapidamente uma planilha, clique no ícone Imprimir diretamente na barra de ferramentas Padrão para enviar a planilha inteira para a impressora padrão definida para o seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can change the action of the Print Directly icon to send a document to the printer defined for the document instead of the default printer for the computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode mudar a ação do ícone Imprimir diretamente para enviar um documento para a impressora definida para o documento em vez da impressora padrão para o computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Tools &gt; Options &gt; Load/Save &gt; General and select the Load printer settings with the document option.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Ferramentas &gt; Opções &gt; Carregar / Salvar &gt; Geral e selecione a opção Carregar as configurações da impressora com o documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The initial default when you first install LibreOffice is for the Print Directly icon not to appear on Calc’s Standard toolbar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O padrão inicial da instalação do LibreOffice é para o ícone Imprimir diretamente ícone não aparecer na barra de ferramentas padrão do Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>However, you can enable its display by following the instructions given in Chapter 14, Setting up and Customizing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>No entanto, você pode habilitar sua exibição seguindo as instruções fornecidas no Capítulo 14, Configurar e personalizar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Controlling printing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Controle de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more control over printing, select File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog (Figure 1).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter mais controle sobre a impressão, selecione Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu, ou Clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão, ou mesmo pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir (1)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The options selected on the Print dialog apply to this printing of this document only.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções selecionadas na caixa de diálogo Imprimir aplicam-se apenas a esta impressão deste documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To specify default printing settings for LibreOffice, go to Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Print and Tools &gt; Options &gt; LibreOffice Calc &gt; Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para especificar as configurações de impressão padrão para o LibreOffice, vá para Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Imprimir e Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice Calc &gt; Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For details, see Chapter 14, Setting up and Customizing Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter detalhes, consulte o Capítulo 14, Configurar e personalizar o Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Print dialog has multiple tabs where you can choose a range of options, as described in the following sections.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A caixa de diálogo Imprimir possui várias abas onde você pode escolher uma variedade de opções, conforme descrito nas seções a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Depending on your computer’s operating system, the number of tabs and the layout of each tab may be different from the illustrations shown in this chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Dependendo do sistema operacional do seu computador, o número de abas e o layout de cada aba podem ser diferentes das ilustrações mostradas neste capítulo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On some installations, a More Options button is provided in the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em algumas instalações, um botão Mais opções é fornecido na caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Print dialog includes a Preview checkbox which enables you to turn on/off a preview of how your data will appear on the printed page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A caixa de diálogo Imprimir inclui uma caixa de seleção Visualizar que permite ligar / desligar uma visualização de como os dados aparecerão na página impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The preview appears on the left hand side of the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A visualização aparece no lado esquerdo da caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Adjacent controls allow you to navigate through multiple pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os controles adjacentes permitem que navegue pelas páginas a serem impressas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>General tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the General tab of the Print dialog (Figure 1), you can choose from the following options:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Geral da caixa de diálogo Imprimir (1), você pode escolher entre as seguintes opções:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printer</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Impressora</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the printer to use, from the list of those available.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a impressora a ser usada, na lista das disponíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Press the Properties button to change any required settings of the selected printer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Pressione o botão Propriedades para alterar quaisquer configurações necessárias da impressora selecionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The options available through this interaction will depend on your printer and system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções disponíveis por meio dessa interação dependerão da impressora e do sistema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Range and Copies</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Intervalos e cópias</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select which sheets and pages to print; single or double sided printing; the number of copies to print; whether to collate multiple copies; and the page order for printing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione quais planilhas e páginas imprimir; imprimir em uma ou dupla face; o número de cópias a serem impressas; se deve agrupar várias cópias; e a ordem das páginas para impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>(See “Selecting what to print” on page 5.)</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja “Selecionar o que imprimir” abaixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page Layout</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Leiaute da página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select page layout properties such as paper size, portrait, or landscape orientation; how many pages are printed per sheet of paper; the order in which the pages are printed on a sheet of paper; and whether a border is drawn around each page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione as propriedades do leiaute da página, como tamanho do papel, orientação retrato ou paisagem; quantas páginas são impressas por folha de papel; a ordem em que as páginas são impressas em uma folha de papel; e se uma borda é desenhada ao redor de cada página. Imprimir</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 1: Print dialog – General tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 1: Diálogo de impressão – aba Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice Calc tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba LibreOffice Calc</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the LibreOffice Calc tab of the Print dialog (Figure 2), you can select whether to suppress the output of empty pages when you print the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba LibreOffice Calc da caixa de diálogo Imprimir (2), você pode selecionar se deseja suprimir a saída de páginas vazias ao imprimir a planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 2: Print dialog – LibreOffice Calc tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 2: Diálogo de impressão – aba LibreOffice Calc</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>More Printing Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Caixa de diálogo Mais opções</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Press the More Options button to access the More Printing Options dialog (Figure 3).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Pressione o botão Mais opções botão para acessar a caixa de diálogo Mais opções de impressão (3).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In this dialog, you can choose whether to create separate print jobs for collated output.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nesta caixa de diálogo, você pode escolher se deseja criar trabalhos de impressão separados para a saída agrupada. Mais opções de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 3: More Printing Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 3: Caixa de diálogo Mais opções de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printing multiple pages on a single piece of paper</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Imprimir várias páginas numa única folha de papel</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To print multiple pages of a spreadsheet on one piece of paper:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir várias páginas de uma planilha em uma folha de papel:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilize Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu, ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão, ou mesmo pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Page Layout section of the General tab, select the number of spreadsheet pages to print per sheet of paper in the Pages per sheet drop-down list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na seção Leiaute de página da aba Geral, selecione o número de páginas da planilha a imprimir por folha de papel na lista suspensa Páginas por folha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The preview panel on the right shows how the pages will look in the printed document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O painel de visualização à direita mostra como as páginas ficarão no documento impresso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When printing more than two pages per sheet, select the order in which the pages are printed on a sheet from the Order drop-down list (Figure 4).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao imprimir mais de duas páginas por folha, selecione a ordem em que as páginas são impressas em uma folha da lista suspensa Ordem (4).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To distinguish each page on a sheet, select the Draw a border around each page option.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para distinguir cada página em uma folha, selecione a opção Desenhar uma borda em volta de cada página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 4: Printing more than one spreadsheet page per sheet of paper</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 4: Imprimir mais de uma página de planilha por folha de papel</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To access some of the options on the General tab of the Print dialog, you may need to click one of the more options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para acessar algumas das opções da aba Geral da caixa de diálogo Imprimir, você pode precisar clicar uma das opções em Mais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For simplicity, these clicks are deliberately omitted from the descriptions in this chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para simplificar, esses cliques são omitidos deliberadamente das descrições neste capítulo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Selecting what to print</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecionar o que imprimir</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Range and Copies area of the General tab of the Print dialog, choose Print All Sheets from the From which drop-down to print all sheets in the document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na seção Mais da área Intervalo e cópias da aba Geral da caixa de diálogo Imprimir, escolha Imprimir todas as páginas da lista suspensa para imprimir todas as planilhas do documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In addition to printing a full spreadsheet document, you can choose single sheets, multiple sheets, and selections of cells for printing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Além de imprimir um documento de planilha completo, você pode escolher planilhas individuais, várias planilhas e seleções de células para impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To print an individual sheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir uma planilha individual:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the spreadsheet, click on the sheet tab to select the sheet you want to print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na planilha, clique na aba da página para selecionar a página que deseja imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão ou pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Range and Copies area of the General tab of the Print dialog, choose Print Selected Sheets from the From which drop-down.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na área Intervalo e cópias da aba Geral da Caixa de diálogo de impressão, escolha Imprimir planilhas selecionadas da lista suspensa Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To print a range of sheets:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir uma seleção de planilhas:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the spreadsheet, select the sheets to print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>No documento de planilha, selecione as planilhas a serem impressas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For details on how to select multiple sheets, see Chapter 1, Introduction.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter detalhes sobre como selecionar várias planilhas, consulte o Capítulo 1, Introdução.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu, ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão ou mesmo pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Range and Copies area of the General tab of the Print dialog, choose Print Selected Sheets from the From which drop-down.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na seção Mais da área Intervalos e cópias da aba Geral da caixa de diálogo Imprimir, escolha Imprimir planilhas selecionadas da lista suspensa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To print a selection of cells:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir uma seleção de células:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the spreadsheet, select the cells to print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na planilha, selecione as células a serem impressas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão ou pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Range and Copies area of the General tab of the Print dialog, choose Print Selected Cells from the From which drop-down.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na área Intervalo e cópias da aba Geral da caixa de diálogo de imprimir, escolha Imprimir células selecionadas da lista suspensa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Imprimir</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printing in grayscale on a color printer</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Impressão em escala de cinza em uma impressora colorida</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may wish to print a spreadsheet in grayscale on a color printer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode desejar imprimir uma planilha em escala de cinza em uma impressora colorida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can do this in two ways.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode fazer isso de duas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Some color printers may print in color regardless of the settings you choose.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Algumas impressoras coloridas podem imprimir em cores, independentemente das configurações escolhidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For an individual file, you can change the printer settings to print in black and white or grayscale:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para um arquivo individual, você pode alterar as configurações da impressora para imprimir em preto e branco ou em escala de cinza:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão ou mesmo pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Properties to open the Properties dialog for the printer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Propriedades para abrir a caixa de diálogo Propriedades da impressora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The available choices vary from one printer to another, but you should find options for the color settings.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções disponíveis variam de uma impressora para outra, mas você deve encontrar opções para as configurações de cores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See your printer’s help or user manual for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Consulte a ajuda da impressora ou o manual do usuário para obter mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The choices for color might include black and white, or grayscale.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções de cores podem incluir preto e branco ou tons de cinza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose grayscale.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha tons de cinza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to confirm your choice and return to the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para confirmar sua escolha e retornar à caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print to print the document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Imprimir para imprimir o documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can change the LibreOffice settings to print all color text and graphics as grayscale:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode alterar as configurações do LibreOffice para imprimir todos os textos e gráficos coloridos em escala de cinza:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Convert colors to grayscale.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Marque a caixa Converter cores para escala de cinza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save the change.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique no botão OK para salvar a alteração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Caution</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cuidado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This changes the print settings for all components of LibreOffice, not just Calc</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso muda as configurações de impressão de todos os componentes do LibreOffice, não apenas do Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Previewing pages/sheets before printing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Visualizar páginas e folhas antes de imprimir</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To preview the sheets in Calc before printing:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para visualizar as planilhas no Calc antes de imprimir:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose File &gt; Print Preview on the Menu bar, or click the Toggle Print Preview icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+Shift+O.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha Arquivo &gt; Visualizar impressão na barra de menu, ou clique no ícone Alternar visualização de impressão na barra de ferramentas padrão, ou mesmo pressione Ctrl + Shift + O.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Calc window now displays the Print Preview toolbar instead of the Formatting toolbar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A janela do Calc agora exibe a barra de ferramentas Visualizar impressão em vez da barra de ferramentas Formatação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 5: Print Preview toolbar</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 5: Barra de ferramentas de visualização de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To print the document from this view, select File &gt; Print on the Menu bar, or click the Print icon on the Standard toolbar, or press Ctrl+P, to open the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para imprimir o documento a partir desta visão, selecione Arquivo &gt; Imprimir na barra de menu ou clique no ícone Imprimir na barra de ferramentas padrão ou mesmo pressione Ctrl + P, para abrir a caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Choose the print options and click the Print button.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escolha as opções de impressão e clique no botão Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Toggle Print Preview icon again, or click the Close Preview icon on the right-hand side of the Print Preview toolbar, to return to the normal spreadsheet view.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique no ícone Alternar visualização de impressão novamente ou clique no ícone Fechar visualização no lado direito da barra de ferramentas Visualizar impressão, para retornar à visualização normal da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilizar intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can define which range of cells on a spreadsheet are to be printed or exported to a PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode definir qual intervalo de células em uma planilha deve ser impresso ou exportado para um PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The cells on the sheet that are not part of the defined print range are not printed or exported.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As células da planilha que não fazem parte do intervalo de impressão definido não são impressas ou exportadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Also, any sheets without a defined print range are not printed or exported.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Além disso, quaisquer folhas sem um intervalo de impressão definido não são impressas ou exportadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating a user-defined print range will replace any existing defined print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A criação de um intervalo de impressão definido pelo usuário substituirá qualquer intervalo de impressão definido existente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Defining and printing a print range</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Definir e imprimir um intervalo de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To set a user-defined print range:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para definir um intervalo de impressão definido pelo usuário:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the range of cells to be used in the print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione o intervalo de células a ser usado no intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Define on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Definir na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If Tools &gt; Options &gt; LibreOffice Calc &gt; View &gt; Page breaks is enabled, then automatic page break lines are displayed on the screen, defining the cells included in the print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>E se Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice Calc &gt; Exibir &gt; Quebras de página estiver habilitado, então umas linhas de quebra de páginas automáticas serão exibidas na tela, definindo as células incluídas na faixa de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click on the Print Directly icon on the Standard toolbar to print the defined print range, or open the Print dialog and click Print to print the defined print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique no ícone Imprimir diretamente na barra de ferramentas padrão para imprimir o intervalo de impressão definido ou abra a caixa de diálogo Imprimir e clique Imprimir para imprimir o intervalo de impressão definido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can check the print range by using Toggle Print Preview or the Preview pane in the Print dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode verificar o intervalo de impressão usando Alternar visualização de impressão ou o painel de visualização na caixa de diálogo Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc will display only the cells in the print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O Calc exibirá apenas as células no intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Viewing print ranges” on page 8.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja “Exibir os intervalos de impressão” abaixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Editing a print range</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Editar um intervalo de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>At any time, you can edit the print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A qualquer momento, você pode editar o intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, to add or remove cells, or define rows and columns to repeat (such as column or row headings).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, para adicionar ou remover células, ou definir linhas e colunas a serem repetidas (como cabeçalhos de coluna ou linha).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more details on how to define repeated rows and/or columns, see “Repeat printing of rows or columns” on page 11.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter mais detalhes sobre como definir linhas e / ou colunas repetidas, consulte “Repetir a impressão de linhas ou colunas" abaixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Edit on the Menu bar to open the Edit Print Ranges dialog (Figure 6).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Editar na barra de menu para abrir a caixa de diálogo Editar intervalos de impressão (6) Editar intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 6: Edit Print Ranges dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 6: Caixa de diálogo Editar intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If only a single range is defined, then clicking anywhere in the Print Range text box displays the defined print range bounded in blue, as shown in Figure 7.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se apenas um único intervalo for definido, clique em qualquer lugar na caixa de texto Intervalo de impressão. A caixa de texto exibe o intervalo de impressão definido delimitado em azul, conforme mostrado na 7.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 7: Single print range marked by a bounding box</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 7: Intervalo de impressão único marcado por uma caixa delimitadora</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Multiple cell ranges can also be defined by separating each range with a single comma.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vários intervalos de células também podem ser definidos, separando cada intervalo com uma única vírgula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This can be done with the keyboard by typing in a comma and the cell references, using the same format as the print ranges already defined in the Print Range text box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso pode ser feito com o teclado, digitando uma vírgula e as referências de célula, usando o mesmo formato que os intervalos de impressão já definidos na caixa de texto Intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Remember to separate the cell references with a colon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Lembre-se de separar as referências de células com dois pontos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>New cell ranges can also be added by holding Ctrl as you select the cell range using the cursor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Novos intervalos de células também podem ser adicionados segurando Ctrl conforme você seleciona o intervalo de células usando o cursor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove a print range, select the print range in the Print Range text box and delete it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para remover um intervalo de impressão, selecione o intervalo de impressão na caixa de texto Intervalo de impressão e excluí-lo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Make sure the remaining print ranges are separated by a single comma and there is not a comma at the end of the sequence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Certifique-se de que os intervalos de impressão restantes são separados por um vírgula única e não há vírgula no final da sequência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save your changes and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar suas modificações e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Viewing print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exibir os intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>After print ranges have been defined, they are formatted with automatic page breaks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Após a definição dos intervalos de impressão, eles são formatados com quebras de página automáticas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To view the page breaks, go to View &gt; Page Break on the Menu bar to open the preview (Figure 8).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para ver as quebras de página, vá para Exibir &gt; Quebra de página na barra de menus para abrir a visualização (8).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The print ranges are outlined by default with a blue border and contain a pale gray page number in the center of each page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os intervalos de impressão são contornados por padrão com uma borda azul e contêm um número de página em cinza claro no centro de cada página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The non-printing area of the spreadsheet normally has a gray background.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A área não impressa da planilha normalmente tem um fundo cinza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To exit the page break preview, go to View &gt; Normal on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para sair da visualização da quebra de página, vá para Exibir &gt; Normal na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 8: Page break preview</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 8: Visualização de quebra de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Named print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Intervalos de impressão nomeados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In addition to defining a print range for each print job, you can also define a range of cells to be used repeatedly, without having to select a range of cells every time.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Além de definir um intervalo de impressão para cada trabalho de impressão, você também pode definir um intervalo de células a ser usado repetidamente, sem ter que selecionar um intervalo de células a cada vez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This is useful if different areas of a large spreadsheet have to be printed for different reports; several named print ranges can be defined to meet this need.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso é útil se diferentes áreas de uma grande planilha tiverem que ser impressas para relatórios diferentes; vários intervalos de impressão nomeados podem ser definidos para atender a essa necessidade. Definir nome</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 9: Define Name dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 9: Caixa de diálogo Definir nome</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Defining and naming</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Definir e nomear</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the cells you want to define and name as a print range, then go to Sheet &gt; Named Ranges and Expressions &gt; Define on the Menu bar to open the Define Name dialog (Figure 9). The selected cells are displayed in the Range or formula expression box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione as células que deseja definir e nomear como um intervalo de impressão e vá para Planilha &gt; Intervalos e expressões nomeadas &gt; Definir na barra de menus para abrir a caixa de diálogo Definir nome (9) As células selecionadas são exibidas na caixa Intervalo ou expressão de fórmula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Alternatively, open the Define Name dialog, then select the cells you want to define and name.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Como alternativa, abra a caixa de diálogo Definir nome e selecione as células que deseja definir e nomear.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The selected cells are then displayed in the Range or formula expression box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As células selecionadas são então exibidas na caixa Intervalo ou expressão de fórmula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Type a name for the range in the Name box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Digite um nome para o intervalo na caixa Nome.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use only letters, numbers, and underscores in the name; no spaces, hyphens, or other characters are allowed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Use apenas letras, números e sublinhados no nome; nenhum espaço, hífen ou outros caracteres são permitidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If necessary, you can edit or set the range of selected cells for the print range in the Range or formula expression box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se necessário, você pode editar ou definir o intervalo de células selecionadas para o intervalo de impressão na caixa Intervalo ou expressão de fórmula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Editing a print range” on page 7for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja "Editar um intervalo de impressão" acimapara mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Make sure Document (Global) is selected from the Scope drop-down list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Certifique-se de que a opção Documento (Global) é selecionado da lista suspensa Escopo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Print range from Range Options to define the settings as a print range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione Intervalo de impressão nas Opções de intervalo para definir as configurações como um intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Add to accept the data and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique Adicionar para aceitar os dados e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printing a named range</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Imprimir um intervalo nomeado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To select a named range for printing:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para selecionar um intervalo nomeado para impressão:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Edit on the Menu bar to open the Edit Print Ranges dialog (Figure 10).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Editar na barra de menus para abrir a caixa de diálogo Editar intervalos de impressão (10).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the defined and named print range from the Print Range drop-down list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione o intervalo de impressão definido e nomeado a partir da lista suspensa Intervalo de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Print dialog, which will show only the named range in the preview area.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Imprimir, que mostrará apenas o intervalo nomeado na área de visualização.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Imprimir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 10: Choosing a named range for printing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 10: Escolhendo um intervalo nomeado para impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting a named print range</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Excluir um intervalo de impressão nomeado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To delete a named print range if it is no longer required:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para excluir um intervalo de impressão nomeado quando este não for mais necessário:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Sheet &gt; Named Ranges and Expressions &gt; Manage on the Menu bar, or press Ctrl+F3, to open the Manage Names dialog (Figure 11).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Planilha &gt; Intervalos e expressões nomeadas &gt; Gerenciar na barra de menu, ou pressione Ctrl + F3, para abrir a caixa de diálogo Gerenciar nomes (11)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the named print range you want to delete and confirm it is a print range by checking the options in Range Options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione o intervalo de impressão nomeado que deseja excluir e confirme se é um intervalo de impressão marcando as opções em Opções do intervalo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Delete and then click OK to close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Excluir e então clique OK para fechar o diálogo. Gerenciar nomes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 11: Manage Names dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 11: Caixa de diálogo Gerenciar nomes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Removing print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Remover intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>It may become necessary to remove a defined print range, for example if the whole sheet needs to be printed later, or you no longer want to print some of the added ranges.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Pode ser necessário remover um intervalo de impressão definido, por exemplo, se a planilha inteira precisar ser impressa posteriormente ou se não quiser mais imprimir alguns dos intervalos adicionados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Clear on the Menu bar to remove all of the defined print ranges in the spreadsheet, except for named print ranges.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Limpar na barra de menus para remover todos os intervalos de impressão definidos na planilha, exceto para intervalos de impressão nomeados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>After the print range is removed, the default page break lines for the selected paper size will appear on the screen (assuming that Tools &gt; Options &gt; LibreOffice Calc &gt; View &gt; Page breaks is enabled).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Depois que o intervalo de impressão for removido, as linhas de quebra de página padrão para o tamanho de papel selecionado aparecerão na tela (assumindo que Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice Calc &gt; Exibir &gt; Quebras de página está ativado).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove named print ranges, see “Deleting a named print range” above.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para remover intervalos de impressão nomeados, consulte “Excluir um intervalo de impressão nomeado" acima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Repeat printing of rows or columns</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Repetir a impressão de linhas ou colunas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If a spreadsheet is printed on multiple pages, you can define specific rows or columns (for example, headings) to repeat print on each printed page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se uma planilha for impressa em várias páginas, você pode definir linhas ou colunas específicas (por exemplo, cabeçalhos) a serem repetidas em cada página impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilizar intervalos de impressão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 12: Repeat printing of rows and columns</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 12: Repita a impressão de linhas e colunas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Edit to open the Edit Print Ranges dialog (Figure 12).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Editar para abrir a caixa de diálogo Editar intervalos de impressão (12)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Rows to Repeat box, type the references for the rows to be repeat printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na caixa Linhas a repetir, digite as referências para as linhas a serem impressas repetidamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, to repeat rows 1, 2 and 3, type $1:$3.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, para repetir as linhas 1, 2 e 3, digite $1:$3.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This automatically changes the Rows to Repeat drop-down from - none - to - user defined -.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso muda automaticamente a lista suspensa Linhas a repetir de – Nenhum – para – definido pelo usuário –.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also place the cursor in the Rows to Repeat box and then, using the mouse, select a cell in each row you want to be repeat printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode colocar o cursor em Linhas a repetir e, em seguida, usando o mouse, selecionar uma célula em cada linha que deseja repetir a impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>It is not necessary to select the whole row.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Não é necessário selecionar a linha inteira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Columns to Repeat box, type the references for the columns to be repeat printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na caixa Colunas a repetir, digite as referências para as colunas a serem impressas repetidamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, to repeat column A, type $A.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, para repetir a coluna A, digite $A.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This automatically changes the Columns to Repeat drop-down from - none - to - user defined -.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso muda automaticamente a lista suspensa Colunas a repetir de – Nenhum – para – definido pelo usuário –.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also place the cursor in the Columns to Repeat box and then, using the mouse, select a cell in each column you want to be repeat printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode colocar o cursor em Colunas a repetir e, em seguida, usando o mouse, selecionar uma célula em cada coluna que deseja repetir a impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save your changes and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar suas modificações e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using named print ranges</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilizar intervalos de impressão nomeados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also define named print ranges to use for repeat printing of rows or columns as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode definir intervalos de impressão nomeados e usá-los para repetir a impressão de linhas ou colunas da seguinte maneira:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Define and name the rows and/or columns you want to repeat print.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Defina e nomeie as linhas e / ou colunas que deseja repetir a impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Named print ranges” on page 9for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja "Intervalos de impressão nomeados" acimapara mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Similar to user defined print ranges, it is sufficient to select one cell from the row or column you want to be repeat printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Semelhante aos intervalos de impressão definidos pelo usuário, basta selecionar uma célula da linha ou coluna que deseja repetir a impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Repeat column and / or Repeat row from Range Options to define the columns and/or rows for repeat printing in the Define Name dialog (Figure 9on page 9).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione Repetir linhas e / ou Repetir colunas nas Opções de intervalo para definir as colunas e / ou linhas para repetir a impressão na caixa de diálogo Definir nome (9 acima).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Add to accept the data and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Adicionar para aceitar os dados e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Print Ranges &gt; Edit to open the Edit Print Ranges dialog (Figure 12).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vá para Formatar &gt; Intervalos de impressão &gt; Editar para abrir a caixa de diálogo Editar intervalos de impressão (12)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the defined and named print ranges from the Rows to Repeat and/or Columns to Repeat drop-down lists.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione os intervalos de impressão definidos e nomeados das listas suspensas Linhas a repetir e / ou Colunas a repetir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save your changes and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar suas modificações e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page breaks</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quebras de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>While defining a print range can be a powerful tool, you may sometimes need to manually adjust the page breaks to make sure the spreadsheet prints the way you want it to look.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Embora definir um intervalo de impressão possa ser uma ferramenta poderosa, às vezes você pode precisar ajustar manualmente as quebras de página para garantir que a planilha seja impressa da maneira que deseja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can insert two types of page breaks into a spreadsheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode inserir dois tipos de quebras de página em uma planilha:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Row break – inserts a horizontal page break above a selected cell in a row.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quebra de linha – insere uma quebra de página horizontal acima de uma célula selecionada em uma linha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, if the selected cell is H15, then a row break is created between rows 14 and 15.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, se a célula selecionada for H15, uma quebra de linha será criada entre as linhas 14 e 15.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Column break – inserts a vertical page break to the left of the selected cell in a column.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quebra de coluna – insere uma quebra de página vertical à esquerda da célula selecionada em uma coluna.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, if the selected cell is H15, then a column break is created between columns G and H.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, se a célula selecionada for H15, uma quebra de coluna será criada entre as colunas G e H.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When a manual break is inserted, it appears as a blue line or as a bold line between the rows or columns on the display.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quando uma quebra manual é inserida, ela aparece como uma linha azul ou como uma linha em negrito entre as linhas ou colunas no visor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The actual appearance depends on your computer setup.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A aparência real depende da configuração do seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To see manual break lines more easily on your display, you can change their appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para ver as linhas de quebra manual mais facilmente em sua tela, você pode alterar sua aparência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Application Colors and scroll down to the Spreadsheet section where you can change how page breaks appear.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vamos para Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Cores do aplicativo e role para baixo até a seção Planilha para alterar como as quebras de página aparecem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Inserting page breaks</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Inserir quebras de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the cell where you want to insert a manual break in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a célula onde deseja inserir uma quebra manual na planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Sheet &gt; Insert Page Break on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Planilha &gt; Inserir quebra de página na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Row Break to insert a row break above the cell or Column Break to insert a column break to the left of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione Quebra de linha para inserir uma quebra de linha acima da célula ou Quebra de coluna para inserir uma quebra de coluna à esquerda da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Alternatively, go to View &gt; Page Break on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Alternativamente, vá para Exibir &gt; Quebra de página na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the cell where you want to insert a manual break, right-click in the spreadsheet and select Row Break or Column Break from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a célula onde deseja inserir uma quebra manual, clique com o botão direito na planilha e selecione Quebra de linha ou Quebra de coluna no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Remember to go to View &gt; Normal on the Menu bar and return to the standard spreadsheet view.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Lembre-se de ir para Exibir &gt; Normal na barra de menus e retorne à visualização padrão da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting page breaks</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Excluir quebras de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the cell where you want to delete a manual break from the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a célula da qual deseja excluir uma quebra manual da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Sheet &gt; Delete Page Break on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Planilha &gt; Excluir quebra de página na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Row Break to delete a row break from above the cell or Column Break to delete a column break from the left of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione Quebra de linha para excluir uma quebra de linha acima da célula ou Quebra de coluna para excluir uma quebra de coluna à esquerda da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Column Break or Row Break options are grayed if an appropriate cell has not been selected, either to the right of a column break or below a row break.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções Quebra de coluna ou Quebra de linha são acinzentados se uma célula apropriada tem não for selecionado, ou à direita de uma quebra de coluna ou abaixo de uma quebra de linha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting multiple page breaks</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Excluir várias quebras de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Multiple manual row and column breaks can exist in the same spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Podem existir várias quebras manuais de linha e coluna na mesma planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you want to remove all breaks from the spreadsheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se deseja remover todas as quebras da planilha:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to View &gt; Page Break on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Exibir &gt; Quebra de página na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click in the spreadsheet and select Delete Page Breaks in the context menu to remove all manual breaks from your spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique com o botão direito na planilha e selecione Excluir quebras de página no o menu de contexto para remover todas as quebras manuais de sua planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to View &gt; Normal on the Menu bar to return to the standard spreadsheet view.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Exibir &gt; Normal na barra de menus para retornar à visualização padrão da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Printing options for page styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Opções de impressão com estilos de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When using page styles for your spreadsheets, you can include printing options within the page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao utilizar estilos de página para suas planilhas, você pode incluir opções de impressão no estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, page order, details, scale to be printed, and so on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Por exemplo, ordem das páginas, detalhes, escala a ser impressa e assim por diante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using page styles allows you to quickly set up and change the printing options of different sheets within your spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O uso de estilos de página permite que configure e altere rapidamente as opções de impressão de diferentes planilhas em seu documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 4, Using Styles and Templates, for more information about page styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 4, Usando estilos e modelos, para obter mais informações sobre estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 13: Page Style dialog – Sheet tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 13: Caixa de diálogo Estilo de página – aba planilha</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Make sure you have selected the correct sheet within the spreadsheet before setting the print options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Certifique-se de ter selecionado a planilha correta na planilha antes de definir as opções de impressão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to Format &gt; Page on the Menu bar to open the Page Style dialog, then click on the Sheet tab (Figure 13) to set the printing options for a page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Formatar &gt; Página na barra de menus para abrir a caixa de diálogo Estilo de página e clique na aba Planilha (13) para definir as opções de impressão para um estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The dialog indicates which page style you are about to change.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A caixa de diálogo indica qual estilo de página você está prestes a alterar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also open the Page Style dialog by going to the Styles deck of the Sidebar, right-clicking the relevant page style, and selecting Modify in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode abrir a caixa de diálogo Estilo de página indo para o painel de estilos da barra lateral, clicando com o botão direito do mouse no estilo de página relevante e selecionando Modificar no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Another alternative is to double-click the name of the page style in the Status Bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Outra opção é clicar duas vezes no nome do estilo de página na barra de status.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page Order – defines the order in which data in a sheet is numbered and printed when it does not fit on one printed page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ordem das páginas – define a ordem em que os dados em uma planilha são numerados e impressos quando não couberem em uma página impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A preview of the page order is shown in the graphic on the top right of the dialog in Figure 13.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Uma prévia da ordem das páginas é mostrada no gráfico no canto superior direito da caixa de diálogo na 13.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Top to bottom, then right – prints vertically from the left column to the bottom of the sheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>De cima para baixo, depois para a direita – imprime verticalmente da coluna esquerda até a parte inferior da folha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Left to right, then down – prints horizontally from the top row of the sheet to the right column.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Da esquerda para a direita, depois para baixo – imprime horizontalmente da linha superior da folha para a coluna direita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>First page number – select this option if you want the first page to start with a number other than 1.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Número da primeira página – selecione esta opção se desejar que a primeira página comece com um número diferente de 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Enter the number of the first page in the box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Digite o número da primeira página na caixa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Print – defines which elements of the spreadsheet are to be printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Imprimir – define quais elementos da planilha devem ser impressos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Column and row headers – prints the column and row headers.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cabeçalhos de linhas e colunas – imprime os cabeçalhos de coluna e linha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Grid – prints the borders of the individual cells as a grid.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Grade – imprime as bordas das células individuais como uma grade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For the view on screen, make your selection under Tools &gt; Options &gt; LibreOffice Calc &gt; View &gt; Grid lines.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para a visualização na tela, faça sua seleção em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice Calc &gt; Exibir &gt; Linhas de grade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Comments – prints the comments defined in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Anotações – imprime os comentários definidos na planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Comments will be printed on a separate page, along with the corresponding cell reference.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os comentários serão impressos em uma página separada, junto com a referência da célula correspondente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Objects/Images – includes all inserted objects (if printable) and graphics with the printed spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Objetos e figuras – inclui todos os objetos inseridos (se imprimíveis) e figuras com a planilha impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Charts – prints the charts that have been inserted into your spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Gráficos – imprime os gráficos que foram inseridos em sua planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Drawing objects – includes all drawing objects in the printed spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Objetos de desenho – inclui todos os objetos de desenho na planilha impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Formulas – prints the formulas contained in the cells, instead of the results of any formulas used in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Fórmulas – imprime as fórmulas contidas nas células, em vez dos resultados de quaisquer fórmulas usadas na planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Zero values – specifies that cells with a zero value are printed with a zero (0) in the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Valores zero – especifica que as células com valor zero são impressas com zero (0) na célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Scale – defines a page scale for the printed spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Escala – define uma escala de página para a planilha impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Scaling mode – select a scaling mode from the drop-down list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Modo de escala – selecione um modo de escala na lista suspensa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Appropriate controls for the scaling mode selected will be shown below the drop-down list box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os controles apropriados para o modo de escala selecionado serão mostrados abaixo da caixa de lista suspensa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Reduce/enlarge printout – specifies a scaling factor to scale all printed pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Reduzir / aumentar impressão – especifica um fator de escala para dimensionar todas as páginas impressas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Enter the scaling factor as a percentage in the box, in the range 10% to 400%.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Insira o fator de escala como uma porcentagem na caixa, na faixa de 10% a 400%.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Factors less than 100% reduce the pages, while higher factors enlarge the pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Fatores menores que 100% reduzem as páginas, enquanto fatores maiores aumentam as páginas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Fit print range(s) to width/height – specifies the maximum number of pages horizontally (width) and vertically (height) on which every sheet with the current page style is to be printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ajustar intervalo (s) de impressão à largura / altura – especifica o número máximo de páginas horizontalmente (largura) e verticalmente (altura) nas quais cada folha com o estilo de página atual deve ser impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The print ranges are always scaled proportionally, so the resulting number of pages may be less than specified.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os intervalos de impressão são sempre dimensionados proporcionalmente, de modo que o número de páginas resultante pode ser menor que o especificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may clear one of the boxes; then the unspecified dimension will use as many pages as necessary.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode limpar uma das caixas; então, a dimensão não especificada usará quantas páginas forem necessárias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you clear both boxes, the scaling factor will be 100%.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se desmarcar as duas caixas, o fator de escala será 100%.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Fit print range(s) on number of pages – specifies the maximum number of pages to be printed for each sheet that uses the same page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ajustar intervalo (s) de impressão em número de páginas – especifica o número máximo de páginas a serem impressas para cada planilha que usa o mesmo estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The scale will be reduced as necessary to fit the defined number of pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A escala será reduzida conforme necessário para se ajustar ao número definido de páginas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Headers and footers</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cabeçalhos e Rodapés</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Headers and footers are predefined pieces of text that are printed at the top or bottom of a sheet outside of the sheet area.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cabeçalhos e rodapés são blocos de texto predefinidos que são impressos na parte superior ou inferior da página fora da área da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Headers and footers are set the same way and you can have different content on left and right pages that use the same page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cabeçalhos e rodapés são definidos da mesma maneira e você pode ter conteúdo diferente nas páginas esquerda e direita que usam o mesmo estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Setting headers and footers</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Definir cabeçalhos e rodapés</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To turn the headers or footers on in your spreadsheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para ativar os cabeçalhos ou rodapés em sua planilha:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the sheet where you want to turn on the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a página em que deseja ativar o cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Page Style dialog using one of the following methods:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Estilo de página usando um dos seguintes métodos:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Format &gt; Page on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione Formatar &gt; Página na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck of the Sidebar, right-click the relevant page style, and select Modify in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abra o deque de estilos da barra lateral, clique com o botão direito no estilo de página relevante e selecione Modificar no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Double-click the name of the page style in the Status Bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Duplo clique no nome do estilo de página na barra de status.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the Header (or Footer) tab (Figure 14).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a aba Cabeçalho (ou Rodapé) (14).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Header and Footer tabs on the Page Style dialog are identical.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As abas Cabeçalho e Rodapé na caixa de diálogo Estilo de página são idênticas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the Header on or Footer on option.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a opção Ativar cabeçalho ou Ativar rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Enter the values for the other options according to your requirements.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Insira os valores para as outras opções de acordo com seus requisitos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>These options are described below.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Essas opções são descritas a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save your changes and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique OK para salvar suas mudanças e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 14: Page Style dialog – Header tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 14: Caixa de diálogo Estilo de página – aba Cabeçalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Header on or Footer on – adds a header or footer to the current page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ativar cabeçalho ou Ativar rodapé – adiciona um cabeçalho ou rodapé ao estilo de página atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Same content on left and right pages – causes left and right pages to share the same header or footer content.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Mesmo conteúdo nas páginas esquerda e direita – faz com que as páginas esquerda e direita compartilhem o mesmo conteúdo de cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To assign a different header or footer to left and right pages, deselect this option and then click Edit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para atribuir um cabeçalho ou rodapé diferente às páginas esquerda e direita, desmarque esta opção e clique em Editar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Header or footer contents” on page 16for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja "Conteúdo do cabeçalho ou rodapé" abaixopara mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Left margin – enter the amount of space to leave between the left page margin and the left edge of the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Margem esquerda – insira a quantidade de espaço a ser deixada entre a margem esquerda da página e a borda esquerda do cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right margin – enter the amount of space to leave between the right page margin and the right edge of the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Margem direita – insira a quantidade de espaço a ser deixada entre a margem direita da página e a borda direita do cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Spacing – enter the amount of space to maintain between the bottom edge of the header and the top edge of the spreadsheet, or the top edge of the footer and the bottom edge of the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Espaço – insira a quantidade de espaço a ser mantida entre a borda inferior do cabeçalho e a borda superior da planilha, ou a borda superior do rodapé e a borda inferior da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Height – enter the height for the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Altura – insira a altura do cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>AutoFit height – automatically adjusts the height of the header or footer to fit the content.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Autoajustar altura – ajusta automaticamente a altura do cabeçalho ou rodapé para caber no conteúdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview box – shown on the right side of Figure 14, this area displays a preview of the current selection.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Caixa de visualização – mostrada no lado direito da 14, esta área exibe uma visualização da seleção atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>More – opens the Border/Background dialog, where you can define the appearance of borders and background colors or images for headers or footers.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Mais – abre a caixa de diálogo Bordas / Pano de Fundo, para definir a aparência das bordas e cores ou imagens de fundo para cabeçalhos ou rodapés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 4, Using Styles and Templates, for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 4, Usando estilos e modelos, para mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Edit – opens the Header or Footer dialog where you can add, edit, or format text that is placed in the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Editar – abre a caixa de diálogo Cabeçalho ou Rodapé, para adicionar, editar ou formatar o texto que é colocado no cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Header or footer contents” below for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja “Conteúdo do cabeçalho ou rodapé” abaixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Header or footer contents</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Conteúdo do cabeçalho ou rodapé</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The headers and footers in a Calc spreadsheet have three columns for text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os cabeçalhos e rodapés em uma planilha do Calc têm três colunas para texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Each column can either be empty or have different contents than the other columns.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cada coluna pode estar vazia ou ter conteúdos diferentes do que as outras colunas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the sheet where you want to turn on the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione a página em que deseja ativar o cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Page Style dialog (Figure 14), then select Header on or Footer on and the options for the header or footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Estilo de página (14) e selecione Cabeçalho ou Rodapé e as opções para o cabeçalho ou rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Setting headers and footers” above.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja "Definir cabeçalhos e rodapés" acima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Edit to open the Header or Footer dialog (Figure 15).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Editar para abrir a caixa de diálogo Cabeçalho ou Rodapé (15).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If Same content on left and right pages is deselected in the Page Style dialog, the Header or Footer dialog will have tabbed pages where you can set the header or footer contents for right and left pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se Mesmo conteúdo nas páginas esquerda e direita estiver desmarcada na caixa de diálogo Estilo de página, a caixa de diálogo Cabeçalho ou Rodapé terá páginas com abas onde você pode definir o conteúdo do cabeçalho ou rodapé para as páginas da direita e da esquerda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To enter standard contents into the header or footer, select an option from the Header or Footer drop-down list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para inserir o conteúdo padrão no cabeçalho ou rodapé, selecione uma opção do Cabeçalho ou Rodapé lista suspensa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To enter customized contents into the header or footer, click in one of the area boxes and type your text, or click in one of the area boxes and click one of the Custom header or Custom footer icons.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para inserir conteúdos personalizados no cabeçalho ou rodapé, clique numa das caixas de área e digite seu texto, ou clique em uma das caixas de área e clique em um dos ícones Cabeçalho personalizado ou Rodapé personalizado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>These icons are explained below.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Estes ícones são explicados abaixo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To change the appearance of the text in the header or footer, click the Text Attributes icon to open the Text Attributes dialog, where you can set the font, font effects and font position.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para alterar a aparência do texto no cabeçalho ou rodapé, clique no ícone Atributos de Texto para abrir a caixa de diálogo Atributos de texto, e definir a fonte, os efeitos da fonte e a posição da fonte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save the changes to text attributes and close the Text Attributes dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar as alterações nos atributos de texto e fechar a caixa de diálogo Atributos de texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save the changes to the contents of the header or footer and close the Header or Footer dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar as alterações no conteúdo do cabeçalho ou rodapé e fechar a caixa de diálogo Cabeçalho ou Rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save the changes to your header or footer and close the Page Style dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em OK para salvar as alterações no cabeçalho ou rodapé e fechar a caixa de diálogo Estilo da página. Cabeçalhos/Rodapés (Estilo de página: Estilo padrão de página)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 15: Header dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 15: Diálogo de cabeçalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The options available for a Custom header or Custom footer are as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções disponíveis para um Cabeçalho personalizado ou Rodapé personalizado são como segue:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Attributes – opens a Text Attributes dialog where you can assign formats to new or selected text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Atributos de Texto – abre uma caixa de diálogo Atributos de texto, para atribuir formatos a um texto novo ou selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Text Attributes dialog contains tabs for Font, Font Effects, and Position.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A caixa de diálogo Atributos de texto contém abas para Fonte, Efeitos de fonte e Posição.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Title – inserts a file name placeholder in the selected area.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Título – insere um espaço reservado para o nome do arquivo na área selecionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click and select either Title, File Name, or Path/File Name in the drop-down menu that opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique e selecione Título, Nome do arquivo, ou Caminho / nome do arquivo no o menu suspenso aberto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If a title has not be assigned to the spreadsheet, the file name for the spreadsheet will be inserted instead.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se um título não tiver sido atribuído à planilha, o nome do arquivo da planilha será inserido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Sheet Name – inserts a placeholder in the selected area for the sheet name of the selected sheet in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nome da planilha – insere um espaço reservado na área selecionada para o nome da planilha selecionada do documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page – inserts a placeholder in the selected area for the page number.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Página – insere um espaço reservado na área selecionada para o número da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This allows continuous page numbering in a spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso permite a numeração contínua de páginas em uma planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Pages – inserts a placeholder in the selected area for the total number of pages in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Páginas – insere um espaço reservado na área selecionada para o número total de páginas da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Date – inserts a placeholder in the selected area for the current date, which will be repeated in the header/footer on each page of the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Data – insere um espaço reservado na área selecionada para a data atual, que será repetido no cabeçalho / rodapé de cada página da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Time – inserts a placeholder in the selected area for the current time, which will be repeated in the header/footer on each page of the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Hora – insere um espaço reservado na área selecionada para a hora atual, que será repetido no cabeçalho / rodapé de cada página da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Exporting to PDF</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar para PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc can export documents to PDF (Portable Document Format).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O Calc pode exportar documentos para PDF (Portable Document Format).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This industry-standard file format is ideal for sending a file to someone else, for viewing using Adobe Acrobat Reader or any other PDF viewer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Este formato de arquivo padrão da indústria é ideal para enviar um arquivo para alguém, para visualizar usando Adobe Acrobat Reader ou qualquer outro visualizador de PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>By default, a document in PDF format is not protected against contents tampering or editing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Normalmente, um documento em formato PDF não é protegido contra adulteração ou edição de conteúdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The PDF document contents can be edited by specialized software tools, including LibreOffice Draw.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O conteúdo do documento PDF pode ser editado por ferramentas de software especializadas, incluindo o LibreOffice Draw.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Unlike Save As, the Export command writes a copy of the current document in a new file with the chosen format, but keeps the current document and format open in your session.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao contrário Salvar como, o comando Exportar grava uma cópia do documento atual num novo arquivo com o formato escolhido, mas mantém o documento e o formato atuais abertos em sua sessão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Quick export to PDF</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportação rápida para PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Export Directly as PDF icon on the Standard toolbar to export the entire spreadsheet using the PDF settings most recently selected on the PDF Options dialog (see below).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique no ícone Exportar diretamente como PDF na barra de ferramentas Padrão para exportar a planilha inteira usando as configurações de PDF selecionadas anteriormente na caixa de diálogo Opções de PDF (veja abaixo).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You are asked to enter the file name and location for the PDF, but you do not get a chance to choose a page range, image compression, or other options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você é solicitado a inserir o nome do arquivo e o local do PDF, mas não pode escolher um intervalo de páginas, compactação de imagem ou outras opções.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Controlling PDF content and quality</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Controle do conteúdo e da qualidade do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more control over the content and quality of the resulting PDF, use File &gt; Export as PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter mais controle sobre o conteúdo e a qualidade do PDF resultante, use Arquivo &gt; Exportar como PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The PDF Options dialog opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A caixa de diálogo Opções de PDF é aberta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This dialog has six tabs (General, Initial View, User Interface, Links, Security, and Digital Signatures).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Esta caixa de diálogo tem seis abas ( Geral, Visualização Inicial, Interface de usuário, Vínculos, Segurança e Assinaturas digitais).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the appropriate settings, and then click Export.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione as configurações apropriadas e clique em Exportar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Then enter the location and file name of the PDF to be created, and click Save to export the file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em seguida, digite o local e o nome do arquivo do PDF a ser criado e clique em Salvar para exportar o arquivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also access the PDF Options dialog by going to File &gt; Export on the Menu bar and then then selecting the PDF - Portable Document Format entry in the Save as type drop-down menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode acessar a caixa de diálogo Opções de PDF em Arquivo &gt; Exportar na barra de menus e, em seguida, selecionando o tipo PDF – Formato de Documento Portátil no menu suspenso Salvar como tipo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>General tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Geral da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the General tab (Figure 12), you can choose which pages to include in the PDF, the type of compression to use for images (which affects the quality of images in the PDF), and other options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Geral (12), você pode escolher quais páginas incluir no PDF, o tipo de compactação a ser usado para imagens (que afeta a qualidade das imagens no PDF) e outras opções.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more information, see the Getting Started guide or the Help.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter mais informações, consulte o Guia do Iniciante ou a Ajuda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In most cases, the defaults will be what you need.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na maioria dos casos, os padrões serão o que você precisa. Opções do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 16: PDF Options dialog – General tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 16: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Range section</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Seção Intervalo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All: Exports the entire document to PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Todas as páginas: Exporta todo o documento para PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Pages: To export a range of pages within a selected sheet, use the format 3-6 (pages 3 to 6).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Páginas: Para exportar um intervalo de páginas dentro de uma planilha selecionada, use o formato 3-6 (páginas 3 a 6).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To export single pages, use the format 7;9;11 (pages 7, 9, and 11), or a combination of the two formats.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para exportar páginas individuais, use o formato 7; 9; 11 (páginas 7, 9 e 11) ou uma combinação dos dois formatos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Selection/Selected sheet(s): Exports the selected material (a sheet or part of a sheet).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Seleção / Planilhas selecionadas: Exporta o material selecionado (uma planilha ou parte de uma planilha).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>View PDF after export: If selected, your default PDF viewer will open and display the newly exported PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Visualizar o PDF depois de exportar: Se selecionado, o visualizador de PDF padrão abrirá e exibirá o PDF recém-exportado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Images section</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Seção Imagens</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Lossless compression: Images are stored without any loss of quality.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Compressão sem perdas: As imagens são armazenadas sem perda de qualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This option can lead to large files when used with photographs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Esta opção pode gerar arquivos grandes quando usados com fotografias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Recommended for other kinds of images or graphics.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Recomendado para outros tipos de imagens ou figuras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>JPEG compression: Allows for varying degrees of quality, in the range 1 to 100%.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Compressão JPEG: Permite vários graus de qualidade, na faixa de 1 a 100%.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A setting of 90% works well with photographs (small file size, little perceptible loss of quality).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Uma configuração de 90% funciona bem com fotografias (tamanho de arquivo pequeno, pouca perda perceptível de qualidade).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Reduce image resolution: Select the required value from the options in the drop-down menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Reduzir a resolução da imagem: Selecione o valor necessário nas opções do menu suspenso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Lower DPI (dots per inch) images have lower quality.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Imagens com DPI (pontos por polegada) baixo têm qualidade inferior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Higher DPI settings can greatly increase the size of the exported file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Configurações de DPI mais altas podem aumentar muito o tamanho do arquivo exportado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Watermark section</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Seção Marca d'água</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Sign with watermark: When this option is selected, a transparent overlay of the text you enter into the text box will appear on each page of the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Assine com marca d'água: Quando esta opção é selecionada, uma sobreposição transparente do texto inserido na caixa de texto aparecerá em cada página do PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>General section</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Seção Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hybrid PDF (embed ODF file): Use this setting to export the document as a PDF file containing two file formats: PDF and ODF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>PDF híbrido (arquivo ODF incorporado): Use esta configuração para exportar o documento como um arquivo PDF contendo dois formatos de arquivo: PDF e ODF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In PDF viewers it behaves like a normal PDF file, and it remains fully editable in LibreOffice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em visualizadores de PDF, ele se comporta como um arquivo PDF normal e permanece totalmente editável no LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Archive (PDF/A, ISO 19005): PDF/A is an ISO standard for long-term preservation of documents, by embedding all the information necessary for faithful reproduction (such as fonts) while forbidding other elements (including forms, security, and encryption).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Arquivo (PDF / A, ISO 19005): PDF / A é um padrão ISO para preservação de longo prazo de documentos, incorporando todas as informações necessárias para a reprodução fiel (como fontes), enquanto proíbe outros elementos (incluindo formulários, segurança e criptografia).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>PDF tags are written.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Marcas de PDF são gravadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Also select which version of the standard to use, PDF/A-1b, PDF/A-2b, or PDF/ A-3b.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione também qual versão do padrão usar, PDF / A-1b, PDF / A-2b, ou PDF / A-3b.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tagged PDF: Tagged PDF contains information about the structure of the document’s contents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>PDF marcado: PDF marcado contém informações sobre a estrutura do conteúdo do documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This can help to display the document on devices with different screens, and when using screen reader software.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso pode ajudar a exibir o documento em dispositivos com telas diferentes e ao usar um software leitor de tela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Some tags that are exported are table of contents, hyperlinks, and controls.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Algumas marcas exportadas são índices, hiperlinks e controles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This option can increase file sizes significantly.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Esta opção pode aumentar significativamente o tamanho dos arquivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Create PDF form – Submit format: Use the drop-down menu to choose the format of submitting forms from within the PDF file (FDF, PDF, HTML, or XML).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Criar formulário PDF – formato para envio: Use o menu suspenso para escolher o formato de envio de formulários no arquivo PDF (FDF, PDF, HTML, ou XML).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Allow duplicate field names – If enabled, the same field name can be used for multiple fields in the generated PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Permitir nomes de campo duplicados – Se ativado, o mesmo nome de campo pode ser usado para vários campos no arquivo PDF gerado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If disabled, field names will be exported using generated unique names.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se desativado, os nomes dos campos serão exportados usando nomes únicos gerados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Export bookmarks: Generally not used in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar marca-páginas: Geralmente não é usado no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Comments as PDF annotations: Exports comments as PDF notes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Comentários como anotações em PDF: Exporta anotações como notas em PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may not want this!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode não querer isso!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Whole Sheet Export: The setting allows you to export your Calc spreadsheet to PDF, with the content of a sheet exported as one page in the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportação da planilha inteira: A configuração permite exportar sua planilha do Calc para PDF, com o conteúdo de uma planilha exportado como uma única página no PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This facility is not intended for printing but allows you to easily see and review the full content of a spreadsheet document in a PDF form, without the usual slicing of the sheets into printable pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Esse recurso não se destina à impressão, mas permite que veja e revise facilmente o conteúdo completo de uma planilha em formato PDF, sem a divisão usual das planilhas em páginas imprimíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview pages will have different sizes, as do the source sheets.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As páginas de visualização terão tamanhos diferentes, assim como as planilhas de origem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Selecting the Whole Sheet Export option causes Calc to disregard many of the other settings on the PDF Options dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecionar a opção Exportação da planilha inteira faz com que o Calc desconsidere muitas das outras configurações na caixa de diálogo Opções do PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Export automatically inserted blank pages: Not available in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar páginas em branco inseridas automaticamente: Não disponível no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use reference XObjects: Reference XObjects enable one PDF file to import content from another.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilizar XObjects de referência: Os XObjects de referência permitem que um arquivo PDF importe conteúdo de outro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>More information can be found in section 8.10.4 of the PDF specification, ISO 32000-2:2017 (https://www.iso.org/standard/63534.html). If you are not familiar with reference XObjects, leave this box unchecked.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Mais informações podem ser encontradas na seção 8.10.4 da especificação PDF, ISO 32000-2: 2017 ( https://www.iso.org/standard/63534.html ) Se você não estiver familiarizado com os XObjects de referência, deixe esta caixa desmarcada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Initial View tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba de visualização inicial da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Initial View tab (Figure 17), you can select how the PDF file opens by default in a PDF viewer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Visualização Inicial (17), você pode selecionar como o arquivo PDF é aberto por padrão em um visualizador de PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The options should be self-explanatory.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções devem ser autoexplicativas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 17: PDF Options dialog – Initial View tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 17: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Visualização inicial</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>User Interface tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Interface do usuário da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the User Interface tab (Figure 18), you can select options to control how a PDF viewer displays the file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Interface de usuário (18), você pode selecionar as opções para controlar como um visualizador de PDF exibe o arquivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Some of these options are useful when you are creating a PDF to be used as a presentation or a kiosk-type display.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Algumas dessas opções são úteis quando você está criando um PDF a ser usado como uma apresentação ou exibição do tipo quiosque. Opções do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 18: PDF Options dialog – User Interface tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 18: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Interface do usuário</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Window Options</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Opções da janela</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Resize window to initial page: the PDF reader window displays the whole first page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Redimensionar a janela à página inicial: a janela do leitor de PDF exibe a primeira página inteira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Center window on screen: the PDF is shown in a reader window centered on screen.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Centralizar janela na tela: o PDF é mostrado em uma janela do leitor centralizada na tela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open in full screen mode: the PDF reader window is in front of all other windows.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abrir no modo de tela inteira: a janela do leitor de PDF fica na frente de todas as outras janelas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Display document title: the PDF is shown with the document title in the reader title bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exibir título do documento: o PDF é mostrado com o título do documento na barra de título do leitor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Transitions – not used in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Transições Não é usado no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>User Interface Options</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Opções de interface do usuário</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide menubar: hides the reader menu bar when the document is active.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ocultar barra de menus: oculta a barra de menu do leitor quando o documento está ativo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide toolbar: hides the reader toolbar when the document is active.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ocultar barra de ferramentas: oculta a barra de ferramentas do leitor quando o documento está ativo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide window controls: hides the reader controls when the document is active.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ocultar controles de janela: oculta os controles do leitor quando o documento está ativo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Bookmarks</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Marca-páginas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All bookmark levels: shows all bookmark levels when the reader opens the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Todos os níveis de marca-páginas: mostra todos os níveis de favoritos quando o leitor abre o PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Visible bookmark levels: shows bookmark levels down to the selected level (in the range 1 to 10) when the reader opens the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Níveis de marca-páginas visíveis: mostra os níveis do marcador até o nível selecionado (no intervalo de 1 a 10) quando o leitor abre o PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Bookmarks are generally not used in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os favoritos são g geralmente não é usado no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Links tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Vínculos da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Links tab (Figure 19) you can select how bookmarks and hyperlinks are exported to PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Vínculos (19), você pode selecionar como os marca-páginas e hiperlinks são exportados para PDF. Opções do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 19: PDF Options dialog – Links tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 19: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Vínculos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Export bookmarks as named destinations</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar marca-páginas como destinos nomeados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you have defined Calc sheet names, this option exports them as “named destinations” to which Web pages and PDF documents can link.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você definiu nomes de planilhas do Calc, esta opção os exporta como “destinos nomeados” aos quais páginas da Web e documentos PDF podem ser vinculados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Generally not used in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Geralmente não é usado no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Convert document references to PDF targets</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Converter referências de documentos em destinos PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you have defined links to other documents with OpenDocument extensions (such as .odt, .ods, and .odp), this option converts the file extensions to .pdf in the exported PDF document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você definiu links para outros documentos com extensões OpenDocument (como .odt, .ods e .odp), esta opção converte as extensões de arquivo em .pdf no documento PDF exportado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Export URLs relative to file system</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar URLs relativos ao sistema de arquivos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you have defined relative links in a document, this option exports those links to the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você definiu links relativos em um documento, esta opção exporta esses links para o PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Relative hyperlinks in the Calc Help for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja Hiperlinks relativos na Ajuda do Calc para obter mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cross-document links</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Vínculos entre documentos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Defines the behavior of links clicked in PDF files.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Define o comportamento dos links clicados em arquivos PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select one among the following alternatives:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione uma das seguintes alternativas:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Default mode: The PDF links will be handled as specified in your operating system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Modo padrão: Os links de PDF serão tratados conforme especificado em seu sistema operacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open with PDF reader application: Use the same application used to display the PDF document to open linked PDF documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abrir com o programa leitor de PDF: Use o mesmo aplicativo usado para exibir o documento PDF para abrir documentos PDF vinculados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open with Internet browser: Use the default Internet browser to display linked PDF documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abrir com navegador da Internet: Use o navegador padrão da Internet para exibir documentos PDF vinculados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Security tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Segurança da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use the Security tab (Figure 20) to encrypt and set passwords when you export your spreadsheet and create the PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Use a aba Segurança (20) para criptografar e definir senhas ao exportar sua planilha e criar o arquivo PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Setting encryption and passwords also allows you to apply restrictions on printing and if changes or copying can be carried out on the PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A configuração da criptografia e das senhas também permite que você aplique restrições à impressão e se alterações ou cópias podem ser realizadas no arquivo PDF. Opções do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 20: PDF Options dialog – Security tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 20: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Segurança</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Set Passwords button to open the Set Passwords dialog (Figure 21), where you enter the passwords.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique no botão Definir senhas para abrir a caixa de diálogo Definir senhas (21), onde você insere as senhas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can enter a password (Set open password) to open the file and an optional password (Set permission password) to restrict what readers can do with the PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode inserir uma senha (Definir senha de abertura) para abrir o arquivo e uma senha opcional (Definir senha de permissão) para restringir o que os leitores podem fazer com o arquivo PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>With an open password set, the PDF can only be opened with the password.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Com uma senha aberta definida, o PDF só pode ser aberto com a senha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Once opened, there are no restrictions on what the user can do with the document (for example, print, copy, or change it).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Depois de aberto, não há restrições sobre o que o usuário pode fazer com o documento (por exemplo, imprimir, copiar ou alterá-lo).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>With a permission password set, the PDF can be opened by anyone, but its permissions can be restricted. See Figure 20.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Com uma senha de permissão definida, o PDF pode ser aberto por qualquer pessoa, mas suas permissões podem ser restritas (20).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>After you set a password for permissions, the other choices on the right half of the Security tab become available.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Depois de definir uma senha para permissões, as outras opções na direita da aba Segurança fica disponível.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>With both the open password and permission password set, the PDF can only be opened with the correct password, and its permissions can be restricted.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Com a senha de abertura e a senha de permissão definidas, o PDF só pode ser aberto com a senha correta e suas permissões podem ser restritas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The options on the Security tab become available only when passwords have been set.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As opções na aba Segurança ficarão disponíveis apenas quando as senhas forem definidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Permissions settings are effective only if the user’s PDF viewer respects the settings.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As configurações de permissões só entram em vigor se o visualizador de PDF do usuário respeitar as configurações. Definir senhas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 21: Set Passwords dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 21: Definir senhas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Digital Signatures tab of PDF Options dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aba Assinaturas digitais da caixa de diálogo Opções de PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Digital Signatures tab contains the options related to exporting a digitally signed PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A aba Assinaturas digitais contém as opções relacionadas à exportação de um PDF assinado digitalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Digital signatures are used to ensure that the PDF was really created by the original author (that is, you), and that the document has not been modified since it was signed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>As assinaturas digitais são usadas para garantir que o PDF foi realmente criado pelo autor original (ou seja, você) e que o documento não foi modificado desde que foi assinado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The signed PDF export uses the keys and X.509 certificates already stored in your default key store location or on a smartcard.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A exportação de PDF assinada utiliza as chaves e certificados X.509 já armazenados em seu local de armazenamento de chaves padrão ou num cartão inteligente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The key store to be used can be selected under Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Security &gt; Certificate Path.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O armazenamento principal a ser usado pode ser selecionado em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Segurança &gt; Caminho do certificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>(Not available on Microsoft Windows systems, where LibreOffice will access the system certificate storage.) When using a smartcard, it must already be configured for use by your key store.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>(Não disponível em sistemas Microsoft Windows, onde o LibreOffice acessará o armazenamento de certificados do sistema Windows.). Ao usar um smartcard, ele já deve estar configurado para uso por seu sistema de armazenamento de chaves.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This is usually done during installation of the smartcard software.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso geralmente é feito durante a instalação do software do smartcard.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Details about using these features is outside the scope of this chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Os detalhes sobre o uso desses recursos estão fora do escopo deste capítulo. Opções do PDF</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 22: PDF Options dialog – Digital Signatures tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 22: Caixa de diálogo Opções do PDF – aba Assinaturas digitais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use this certificate to digitally sign PDF documents: Click Select to open the Select Certificate dialog, where all certificates found in your selected key store are displayed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Utilizar este certificado para assinar digitalmente os documentos PDF: Clique Selecionar para abrir a caixa de diálogo Selecionar certificado, onde todos os certificados encontrados no armazenamento de chaves selecionado são exibidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If the key store is protected by a password, you are prompted for it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se o armazenamento de chaves estiver protegido por senha, você será solicitado a fazê-lo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When using a smartcard that is protected by a PIN, you are also prompted for that.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao usar um smartcard protegido por um PIN, você também será solicitado a fazê-lo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the certificate to use for digitally signing the exported PDF, then click Select.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione o certificado a ser usado para assinar digitalmente o PDF exportado e clique em Selecionar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All other fields on the Digital Signatures tab are accessible only after a certificate has been selected.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Todos os outros campos na aba Assinaturas digitais são acessíveis somente depois que um certificado for selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Certificate password: Enter the password used for protecting the private key associated with the selected certificate.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Senha do certificado: Insira a senha usada para proteger a chave privada associada ao certificado selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Usually this is the key store password.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Normalmente, esta é a senha do armazenamento de chaves.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If the key store password has already been entered in the Select Certificate dialog, the key store may already be unlocked and not require the password again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se a senha do armazenamento de chaves já tiver sido inserida na caixa de diálogo Selecionar certificado, o armazenamento de chaves já pode estar desbloqueado e não exigir a senha novamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When using a smartcard, enter the PIN here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao usar um smartcard, insira o PIN aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Some smartcard software will prompt you for the PIN again before signing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Alguns softwares de smartcard solicitarão o PIN novamente antes de assinar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Location, Contact information, Reason: Optionally enter additional information about the digital signature that will be applied to the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Localização , Informações de Contato , Razão: Opcionalmente, insira informações adicionais sobre a assinatura digital que será aplicada ao PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This information will be embedded in the appropriate PDF fields and will be visible to anyone viewing the PDF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Essas informações serão incorporadas nos campos apropriados do PDF e ficarão visíveis para qualquer pessoa que visualizar o PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Each or all of the three fields may be left blank.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Cada um ou todos os três campos podem ser deixados em branco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Time Stamp Authority: Optionally select a Time Stamping Authority (TSA) URL.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Autoridade de carimbo de data / hora: Opcionalmente, selecione um URL da autoridade de carimbo de tempo (TSA).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>During the PDF signing process, the TSA will be used to obtain a digitally signed timestamp that is then embedded in the signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Durante o processo de assinatura do PDF, o TSA será usado para obter um carimbo de data / hora assinado digitalmente que será incorporado à assinatura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Anyone viewing the PDF can use this timestamp to verify when the document was signed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Qualquer pessoa que visualizar o PDF pode usar esse carimbo de data / hora para verificar quando o documento foi assinado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The list of TSA URLs that can be selected is maintained under Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Security &gt; TSAs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A lista de URLs de TSA que podem ser selecionados é mantida em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Segurança &gt; TSAs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If no TSA URL is selected (the default), the signature will not be timestamped, but will use the current time from your local computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se nenhum URL de TSA for selecionado (o padrão), a assinatura não terá um carimbo de data / hora, mas usará a hora atual do seu computador local.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Exporting to other formats</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Exportar para outros formatos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice uses the term “export” for some file operations involving a change of file type.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O LibreOffice usa o termo “exportar” para algumas operações de arquivo que envolvem uma mudança de tipo de arquivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you want to use another spreadsheet file format (for example, Microsoft Excel), use File &gt; Save As.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se quiser usar outro formato de arquivo de planilha (por exemplo, Microsoft Excel), use Arquivo &gt; Salvar como.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you want to create web pages from your spreadsheet, use File &gt; Export.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se desejar criar páginas da web a partir de sua planilha, use Arquivo &gt; Exportar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>E-mailing spreadsheets</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Planilhas por e-mail</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice provides several ways to send documents quickly and easily as an e-mail attachment in OpenDocument format (LibreOffice default format), other spreadsheet formats, or as a PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O LibreOffice fornece várias maneiras de enviar documentos de forma rápida e fácil como um anexo de e-mail no formato OpenDocument (formato padrão do LibreOffice), outros formatos de planilha ou como um arquivo PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also email a document to several recipients.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você também pode enviar um documento por e-mail para vários destinatários.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more information, see the Getting Started Guide.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter mais informações, consulte o Guia de Introdução.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To send the spreadsheet as an email:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para enviar a planilha por e-mail:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to File &gt; Send on the Menu bar and select from the following options.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Arquivo &gt; Enviar na barra de menus e selecione uma das seguintes opções.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice opens your default e-mail program (if set) with the spreadsheet attached in the selected format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O LibreOffice abre seu programa de e-mail padrão (se configurado) com a planilha anexada no formato selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Email Document: the spreadsheet is sent in its current format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Documento por E-mail: a planilha é enviada em seu formato atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>E-mail as OpenDocument Spreadsheet: the spreadsheet is sent in the ODF format (.ods).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Enviar por e-mail como planilha OpenDocument: a planilha é enviada no formato ODF (.ods).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>E-mail as Microsoft Excel: the spreadsheet is sent in the Excel format (.xlsx).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>E-mail como Microsoft Excel: a planilha é enviada no formato Excel (.xlsx).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>E-mail as PDF: The PDF Options dialog opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>E-mail como PDF: A caixa de diálogo Opções de PDF é aberta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the parameters to be used for the PDF file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione os parâmetros a serem usados para o arquivo PDF.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Controlling PDF content and quality” on page 18.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Veja “Controle do conteúdo e da qualidade do PDF” acima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In your e-mail program, enter the recipient, subject, and any text you want to add, then send the e-mail.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em seu programa de e-mail, digite o destinatário, o assunto e qualquer texto que deseja adicionar e envie o e-mail.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Digital signing of documents</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Assinatura digital de documentos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To sign a document digitally, you need a personal key, also known as a certificate.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para assinar um documento digitalmente, você precisa de uma chave pessoal, também conhecida como certificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A personal key is stored on your computer as a combination of a private key, which must be kept secret, and a public key, which you add to your documents when you sign them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Uma chave pessoal é armazenada em seu computador como uma combinação de uma chave privada, que deve ser mantida em segredo, e uma chave pública, que você adiciona aos seus documentos ao assiná-los.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can get a certificate from a certification authority, which may be a private company or a governmental institution.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode obter um certificado de uma autoridade certificadora, que pode ser uma empresa privada ou uma instituição governamental.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you apply a digital signature to a document, a checksum is computed from the document’s content plus your personal key.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quando aplicar uma assinatura digital a um documento, uma soma de verificação é calculada a partir do conteúdo do documento mais sua chave pessoal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The checksum and your public key are stored together with the document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>A soma de verificação e sua chave pública são armazenadas junto com o documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When someone later opens the document on any computer with a recent version of LibreOffice, the program will compute the checksum again and compare it with the stored checksum.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Mais tarde, quando alguém abrir o documento em qualquer computador com uma versão recente do LibreOffice, o programa calculará a soma de verificação novamente e a comparará com a soma de verificação armazenada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If both are the same, the program will signal that you see the original, unchanged document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se ambos forem iguais, o programa indicará que você está endo o documento original inalterado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In addition, the program can show you the public key information from the certificate.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Além disso, o programa pode mostrar as informações da chave pública do certificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can compare the public key with the public key that is published on the web site of the certificate authority.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode comparar a chave pública com a chave pública publicada no site da autoridade de certificação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Whenever someone changes something in the document, the change breaks the digital signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Sempre que alguém altera algo no documento, a alteração quebra a assinatura digital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On Windows operating systems, the Windows features for validating a signature are used.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em sistemas operacionais Windows, utilizam-se os recursos do Windows para validar uma assinatura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On Linux systems, files that are supplied by Mozilla Thunderbird or Firefox are used to validate the signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em sistemas Linux, os arquivos fornecidos pelo Mozilla Thunderbird ou Firefox são usados para validar a assinatura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For a more detailed description of how to get and manage a certificate, and signature validation, see About Digital Signatures in the LibreOffice Help.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para obter uma descrição mais detalhada de como obter e gerenciar um certificado e validação de assinatura, consulte Sobre assinaturas digitais na Ajuda do LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applying digital signatures</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Aplicação de assinaturas digitais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The following procedure is only an example of how to digitally sign a document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O procedimento a seguir é apenas um exemplo de como assinar digitalmente um documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The actual procedure depends on how your computer is set up and the computer’s operating system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O procedimento real depende de como o seu computador está configurado e do sistema operacional dele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the file that you want to digitally sign.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Abra o arquivo que deseja assinar digitalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to File &gt; Digital Signatures &gt; Digital Signatures on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Acesse Arquivo&gt; Assinaturas digitais&gt; Assinaturas digitais na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you have set LibreOffice to warn you when the document contains certain types of information (see “Removing personal data” on page 28), you may see a message box asking whether you want to continue signing the document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você configurou o LibreOffice para avisá-lo quando o documento contiver certos tipos de informação (veja "Remover dados pessoais" abaixo), você verá uma caixa de mensagem perguntando se deseja continuar assinando o documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Yes to continue, or click No to exit and take appropriate action to remove the private information and restart this procedure.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique Sim para continuar, ou clique Não para sair e tomar as medidas adequadas para remover a informação privada e reinicie este procedimento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you have not saved the document since the last change, a message box appears.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você não salvou o documento desde a última alteração, uma caixa de mensagem será exibida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Yes to save the file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique Sim para salvar o arquivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you have saved the file, the Digital Signatures dialog opens (Figure 23).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Depois de salvar o arquivo, a caixa de diálogo Assinaturas digitais é aberta (23).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Sign Document to open the Select Certificate dialog (Figure 24).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique em Assinar documento para abrir a caixa de diálogo Selecionar certificado (24).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the certificate you want to use and click Sign to close the Select Certificate dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Selecione o certificado que deseja usar e clique em Assinar para fechar a caixa de diálogo Selecionar certificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The certificate used is displayed in the Digital Signatures dialog with an icon next to its name.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O certificado utilizado é exibido na caixa de diálogo Assinaturas digitais com um ícone próximo ao seu nome.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This icon indicates the status of the digital signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Este ícone indica o status da assinatura digital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>An icon with a red seal indicates that the document was signed and the certificate was validated.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Um ícone com um selo vermelho indica que o documento foi assinado e o certificado foi validado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>An icon with a yellow caution triangle overlaying the red seal indicates that the document is signed but that the certificate could not be validated.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Um ícone com um triângulo de advertência amarelo sobrepondo o selo vermelho indica que o documento está assinado, mas o certificado não pôde ser validado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>An icon with a yellow caution triangle by itself indicates an invalid digital signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Um ícone com um triângulo amarelo de advertência por si só indica uma assinatura digital inválida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Close to close the Digital Signatures dialog and digitally sign your file.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Clique Fechar para fechar a caixa de diálogo Assinaturas digitais e assinar digitalmente seu arquivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A signed document shows an icon in the status bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Um documento assinado mostra um ícone na barra de status.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can double-click the icon to view the certificate.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode clicar duas vezes no ícone para visualizar o certificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>More than one signature can be added to a document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Mais de uma assinatura pode ser adicionada a um documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you make any changes to the document after digitally signing, the digital signature is removed automatically and you have to repeat the above procedure to digitally sign it again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se fizer alguma alteração no documento após a assinatura digital, a assinatura digital será removida automaticamente e você terá que repetir o procedimento acima para assiná-la digitalmente novamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 23: Digital Signatures dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 23: Diálogo de assinaturas digitais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 24: Select Certificate dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Figura 24: Selecione a caixa de diálogo do certificado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Signing multiple times with the same signature</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Assinar várias vezes com a mesma assinatura</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the past, LibreOffice prohibited creating multiple signatures by the same author on a document, because there was no semantic meaning of signing the same document multiple times.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>No passado, o LibreOffice proibia a criação de várias assinaturas do mesmo autor num documento, porque não havia significado semântico de assinar várias vezes o mesmo documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice now provides a signature description, so multiple signatures from the same author are allowed, because each signature can have a different meaning.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>O LibreOffice agora fornece uma descrição de assinatura, portanto, várias assinaturas do mesmo autor são permitidas, visto que cada assinatura pode ter um significado diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you select File &gt; Digital Signatures &gt; Digital Signatures, the dialog (Figure 23) lists existing signatures together with their description (if they have any).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quando selecionar o menu Arquivo&gt; Assinaturas digitais&gt; Assinaturas digitais, a caixa de diálogo (23) lista as assinaturas existentes junto com sua descrição (se houver).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you click the Sign Document button, the dialog (Figure 24) for certificate selection now also asks for an optional description.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Quando clicar no botão Assinar documento, a caixa de diálogo para seleção de certificado agora também pede uma descrição opcional (24).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Changing the value of an existing description invalidates the signature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Ao alterar o valor de uma descrição existente, você invalida a assinatura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Digitally signing macros</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Assinar macros digitalmente</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Normally, macros are part of a document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Normalmente, as macros fazem parte de um documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you sign a document, the macros inside the document are signed automatically.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se você assinar um documento, as macros dentro do documento serão assinadas automaticamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you want to sign only the macros, but not the document, go to Tools &gt; Macros &gt; Digital Signature on the Menu bar and apply the signature as described above.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Se quiser assinar apenas as macros, mas não o documento, vá para Ferramentas &gt; Macros &gt; Assinatura Digital na barra de menus e aplique a assinatura conforme descrito acima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Removing personal data</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Remover dados pessoais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may wish to ensure that personal data, versions, notes, hidden information, or recorded changes are removed from files before you send them to other people or create PDFs from them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Você pode querer garantir que dados pessoais, versões, notas, informações ocultas ou alterações registradas sejam removidos dos arquivos antes de enviá-los a outras pessoas ou criar PDFs a partir deles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Security &gt; Options, you can set Calc to remind you when files contain certain information and to remove personal information automatically on saving.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Segurança &gt; Opções, você pode configurar o Calc para lembrá-lo quando os arquivos contêm certas informações e para remover informações pessoais automaticamente ao salvar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove personal and some other data from a file, go to File &gt; Properties.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para remover dados pessoais e outros dados dum arquivo, vá para Arquivo &gt; Propriedades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the General tab, deselect Apply user data and then click Reset Properties.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Na aba Geral, desmarque Utilizar dados do usuário e então clique em Redefinir propriedades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This removes any names in the created and modified fields, deletes the modification and printing dates, and resets the Total editing time to zero, the creation date to the current date and time, and the Revision number to 1.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Isso remove todos os nomes nos campos criados e modificados, exclui as datas de modificação e impressão e redefine o Tempo total de edição para zero, a data de criação para a data e hora atuais, e o Número de revisão para 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove version information, either go to File &gt; Versions on the Menu bar, select the versions from the list and click Delete, or go to File &gt; Save As and save the file with a different name.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Para remover as informações da versão, vá para Arquivo &gt; Versões na barra de menu, selecione as versões da lista e clique em Excluir, ou vá para Arquivo &gt; Salvar como e salve o arquivo com um nome diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Chapter 6 Printing, Exporting, E‑mailing, and Signing| 3</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T154832Z">
        <seg>Capítulo 6: Imprimir, exportar, enviar por e-mail e assinar| 0</seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
