<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx14.dtd">
<tmx version="1.4">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="6.0.0_0_1bf1729c" segtype="sentence" srclang="en"/>
  <body>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc Guide Chapter 4 Using Styles and Templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Capítulo 4 Estilos e Modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc Guide</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Guia do Calc</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Chapter 4 Using Styles and Templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Capítulo 4 Estilos e Modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using consistent formatting in spreadsheets</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Formatação consistente em planilhas de trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>What are styles?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O que são estilos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Why use them?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por que usá-los?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A style is a set of formats that you can apply to selected elements in a document to quickly change their appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Um estilo é um conjunto de formatos que pode-se aplicar a elementos selecionados em um documento para alterar rapidamente sua aparência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applying a style often means applying a group of formats at the same time.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aplicar um estilo geralmente significa aplicar um grupo de formatos ao mesmo tempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Many people manually format spreadsheet cells and pages without paying any attention to styles and are accustomed to formatting documents according to physical attributes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Muitas pessoas formatam manualmente as células e páginas da planilha de trabalho sem prestar atenção aos estilos e estão acostumadas a formatar documentos de acordo com atributos físicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, for the contents of a cell you might specify the font family, font size, and any character formatting such as bold, italic, or underline.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, para o conteúdo de uma célula, pode-se especificar a família da fonte, o tamanho da fonte e qualquer formatação de caractere, como negrito, itálico ou sublinhado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using styles means that you stop applying attributes and characteristics individually (for example, font size 14 pt, Times New Roman, bold, centered) and start using a style, for example Title.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Usar estilos significa parar de aplicar atributos e características individualmente (por exemplo, tamanho da fonte 14 pt, Times New Roman, negrito, centralizado) e começar a usar um estilo, por exemplo Título.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applying attributes and characteristics is time-consuming and prone to errors.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A aplicação de atributos e características consome tempo e está sujeita a erros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In contrast, using a style, which has been defined to include the attributes and characteristics you want, will save you time and give greater consistency in formatting.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em contraste, o uso de um estilo, que foi definido para incluir os atributos e características que se deseja, vai economizar tempo e dar maior consistência na formatação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Styles also make major formatting changes easy.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos também facilitam as principais alterações de formatação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, you may decide to change the appearance of all subtotals in a spreadsheet to be 10 pt Arial instead of 8 pt Times New Roman after you have created a 15-page spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, pode-se decidir alterar a aparência de todos os subtotais em uma planilha de trabalho para 10 pt Arial em vez de 8 pt Times New Roman depois de criar uma planilha de trabalho de 15 páginas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Assuming that you have formatted all subtotals with a specific style, you can change all of the subtotals in the document by simply changing the properties of that style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Supondo que se tenha formatado todos os subtotais com um estilo específico, pode-se alterar todos os subtotais no documento simplesmente alterando as propriedades desse estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In addition, Calc also provides page styles, as described below.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Além disso, o Calc também oferece estilos de página, conforme descrito abaixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can modify the attributes of the supplied styles and define as many new styles as you require.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se modificar os atributos dos estilos fornecidos e definir quantos novos estilos se precisar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating, modifying, and accessing styles is explained in the following sections.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A criação, modificação e acesso a estilos são explicados nas seções a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>manual formatting, removing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>formatação direta, removendo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>direct formatting, removing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>formatação manual, removendo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Direct formatting and Style formatting</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Formatação direta e formatação de estilo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Direct formatting (also called manual formatting) overrides styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A formatação direta (também chamada de formatação manual) substitui os estilos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot remove the direct formatting by applying a style to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se não remover a formatação direta aplicando um estilo a ela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove manual formatting, select the text, and then do one of the following:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para remover a formatação manual, selecione o texto e execute um dos seguintes procedimentos:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click and choose Clear Direct Formatting in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito e escolha Limpar formatação direta no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Press Ctrl+M.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pressione Ctrl+M</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Clear Direct Formatting icon on the Standard toolbar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no ícone Limpar formatação direta na barra de ferramentas Padrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Format &gt; Clear Direct Formatting on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione Formatar &gt; Limpar formatação direta na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc style types</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Tipos de estilos do Calc</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>While some components of LibreOffice offer many style types, Calc offers only two: cell styles and page styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Enquanto alguns componentes do LibreOffice oferecem muitos tipos de estilo, o Calc oferece apenas dois: estilos de células e estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>These style types are explained in the following sections.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esses tipos de estilo são explicados nas seções a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell styles are similar to paragraph styles used in LibreOffice Writer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de célula são semelhantes aos estilos de parágrafo usados no LibreOffice Writer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>They are the most basic type of style in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Eles são o tipo de estilo mais básico no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell styles are used for applying fonts, alignment, borders, background, number formats (for example, currency, date, number), and cell protection to format the data in the cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de célula são usados para aplicar fontes, alinhamento, bordas, plano de fundo, formatos de número (por exemplo, moeda, data, número) e proteção de célula para formatar os dados nas células.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A basic range of cell styles is supplied with Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Uma variedade básica de estilos de células é fornecida com o Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Many of these styles are shown on the Styles menu on the Menu bar and all are shown in the Styles deck of the Sidebar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Muitos desses estilos são exibidos no menu Estilos da barra de menus e todos são exibidos no painel de Estilos da barra lateral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you create a new cell style, it will be shown in the Sidebar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se se criar um estilo novo de célula, ele será mostrado na barra lateral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To add it to the Styles menu, see Chapter 14, Setting up and Customizing, for instructions.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para adicioná-lo ao menu Estilos, consulte o Capítulo 14, Configurar e personalizar, para obter instruções.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Initially, the basic styles are configured so that if you change the characteristics of the Default Cell Style cell style, then all of the other styles, inheriting from it, will change to match.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Inicialmente, os estilos básicos são configurados de forma que, se se alterar as características do estilo de célula Estilo padrão de célula, todos os outros estilos, herdados dele, serão alterados para corresponder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilos de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page styles in Calc are applied to sheets.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de página no Calc são aplicados às planilhas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Although one sheet may print on several pages, only one page style can be applied to a sheet. If a spreadsheet file contains more than one sheet, then a different page style can be applied to each sheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Embora uma planilha possa ser impressa em várias páginas, apenas um estilo de página pode ser aplicado a uma planilha Se uma planilha de trabalho contém mais de uma planilha, um estilo de página diferente pode ser aplicado a cada planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, a spreadsheet might contain some sheets to be printed in landscape orientation and other sheets to be printed in portrait orientation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, uma planilha de trabalho pode conter algumas planilhas a serem impressas na orientação paisagem e outras planilhas a serem impressas na orientação retrato.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Two page styles are supplied with Calc: Default Page Style and Report.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Dois estilos de página são fornecidos com o Calc: Estilo de página padrão e Relatório.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page styles allow you to set page size and orientation, page margins, headers and footers, borders and backgrounds, and the sequence for printing sheets.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de página permitem definir o tamanho e a orientação da página, as margens da página, os cabeçalhos e rodapés, as bordas e os fundos e a sequência de impressão das planilhas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applying cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aplicar estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply cell styles in Calc, you can use the Styles menu on the Menu bar, the Styles deck in the Sidebar, Fill Format mode, the Apply Style list on the Formatting toolbar, and keyboard shortcuts.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar estilos de células no Calc, pode-se usar o menu Estilos na barra de menus, o painel de estilos na barra lateral, modo Preencher formato, a lista Aplicar estilo na barra de ferramentas Formatação e atalhos de teclado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Styles menu</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Menu Estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>By default, the Styles menu (Figure 1) lists many of the cell styles supplied with Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por padrão, o menu Estilos (1) lista muitos dos estilos de células fornecidos com o Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply a cell style, select the cell or group of cells to be formatted, and then choose Styles and click on the required style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar um estilo de célula, selecione a célula ou grupo de células a ser formatado, escolha Estilos e clique no estilo desejado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 1: The Styles menu</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 1: o menu Estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Styles deck in Sidebar</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Painel Estilos na Barra lateral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Styles deck in the Sidebar lists and optionally shows previews of the styles available.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O painel de estilos nas listas da barra lateral e, opcionalmente, mostra visualizações dos estilos disponíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If the Styles deck in the Sidebar is not open, do one of the following to open it:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se o painel de estilos na barra lateral não estiver aberto, siga um destes procedimentos para abri-lo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select View &gt; Styles on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione Exibir &gt; Estilos na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Styles &gt; Manage Styles on the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione Estilos &gt; Gerenciar estilos na barra de menus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Press the F11 function key.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Tecle F11.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If another deck of the Sidebar is open, select the Styles icon in the tab panel at the right of the Sidebar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se outro painel da barra lateral estiver aberto, selecione o ícone Estilos no painel da aba à direita da barra lateral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Cell Styles icon on top of the Styles deck to open the list of cell styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no ícone Estilos de célula na parte superior do painel de estilos para abrir a lista de estilos de célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 2shows the deck with cell styles visible.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A 2mostra o painel com estilos de células visíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the spreadsheet, highlight the cell or group of cells where you want to apply a cell style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na planilha de trabalho, realce a célula ou grupo de células onde deseja aplicar um estilo de célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Double-click on the cell style name in the Styles deck and the formatting attributes for that style are applied to the data contained in the highlighted cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique duas vezes no nome do estilo de célula no painel de Estilos e os atributos de formatação desse estilo serão aplicados aos dados contidos nas células realçadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 2: Styles deck in Sidebar, showing cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 2: painel Estilos na barra lateral, mostrando os estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Fill Format mode</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Modo de preenchimento de formato</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Fill Format mode is useful when you want to apply the same style to many scattered cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O Modo de preenchimento de formato é útil quando se deseja aplicar o mesmo estilo a muitas células dispersas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar (Figure 2).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione a célula ou células que deseja inserir o estilo Vá no painel de estilos na barra lateral (2).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the style you want to apply.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione o estilo que deseja aplicar e clique duas vezes neste estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Fill Format Mode icon in the top right of the Styles deck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no ícone Modo de preenchimento de formato no canto superior direito do painel de estilos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The cursor changes shape.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O cursor muda de forma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click in each cell where you want to apply the selected style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em cada célula onde deseja aplicar o estilo aplicado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you have finished formatting cells, click the Fill Format Mode icon to exit the mode.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Quando terminar de formatar as células, clique no ícone Modo de preenchimento de formato para sair do modo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Caution</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cuidado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When Fill Format mode is active, a right-click anywhere in the document cancels the last Fill Format action.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Quando o Modo preenchimento de formato está ativo, um clique com o botão direito em qualquer lugar do documento cancela a última ação de Preencher formato.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Be careful not to accidentally right-click and thus cancel any formatting actions you want to keep.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Tenha cuidado para não clicar acidentalmente com o botão direito e, assim, cancelar quaisquer ações de formatação que deseja manter.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Apply Style list</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>lista Aplicar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>lista Aplicar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Apply Style list</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Lista Aplicar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Apply Style drop-down list is not included by default on the Formatting toolbar in Calc, but you can add it as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A lista suspensa Aplicar estilo não é incluída por padrão na barra de ferramentas de formatação do Calc, mas pode-se adicioná-la da seguinte maneira:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on any icon in the Formatting toolbar and select Visible Buttons from the context menu (Figure 3).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito em qualquer ícone na barra de ferramentas Formatação e selecione Botões visíveis no menu de contexto (3).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Apply Style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Aplicar estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The context menu closes and the Apply Style list appears at the left end of the Formatting toolbar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O menu de contexto fecha e a lista Aplicar estilo aparece na extremidade esquerda da barra de ferramentas Formatação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 3: Adding the Apply Style list to the Formatting toolbar</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 3: Adicionando a lista Aplicar estilo à barra de ferramentas Formatação</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply a style using the Apply Style list:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar um estilo usando a lista Aplicar estilo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select a cell or a group of cells in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione uma célula ou grupo de células na planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the down arrow at the right of the Apply Style list to open the drop-down menu (Figure 4).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique na seta para baixo à direita da lista Aplicar estilo para abrir o menu suspenso (4).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the required style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione o estilo desejado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The formatting attributes of that style are applied to the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os atributos de formatação desse estilo são aplicados às células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 4: Using the Apply Style list</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 4: Lista Aplicar estilo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Only the styles that are in use are shown on the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Apenas os estilos em uso são mostrados na lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click More Styles to go to the Styles deck where all cell styles are available.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Outros estilos para ir para o painel de estilos onde todos os estilos de células estão disponíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Keyboard shortcuts</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Atalhos do teclado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can create keyboard shortcuts to apply commonly-used cell or page styles, including any custom styles that you have created.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se criar atalhos de teclado para aplicar estilos de células ou páginas comumente usados, incluindo qualquer estilo personalizado que tenha criado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 14, Setting up and Customizing, for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 14, Configurando e personalizando, para obter mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applying page styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aplicar estilos de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The page style applied to a sheet within a spreadsheet is indicated on the Status Bar, as shown in Figure 5.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O estilo de página aplicado a uma planilha dentro de uma planilha de trabalho é indicado na barra de status, conforme mostrado na 5.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 5: Page style (Default) indicated on Status Bar</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 5: Estilo de página (Padrão) indicado na barra de Status</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply a different page style:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar um estilo de página diferente:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the sheet to be styled by clicking its sheet tab.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione a planilha a ser estilizada clicando na aba da planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar (Figure 2).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá para o painel de estilos na barra lateral (2).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>At the top of the Styles deck, click the Page Styles icon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na parte superior do painel de estilos, clique no ícone Estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Double-click on the required page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique duas vezes no estilo de página desejado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>creating custom styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>criando estilos personalizados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating new (custom) styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Criar estilos (personalizados)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To create a new (custom) style, follow the procedure described in this section.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para criar um estilo novo (personalizado), siga o procedimento descrito nesta seção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Any new (custom) styles, and any changes to existing styles, apply only to the spreadsheet in use.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Quaisquer novos estilos (personalizados) e quaisquer alterações nos estilos existentes aplicam-se apenas à planilha de trabalho em uso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To save new styles in a template, see “Creating a template” on page 20for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para salvar novos estilos em um modelo, consulte “Criar um modelo” abaixopara obter mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar (Figure 2).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá para o painel de estilos na barra lateral (2).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To create a new cell style, click the Cell Styles icon, or to create a new page style, click the Page Styles icon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para criar um estilo novo de célula, clique no ícone Estilos de célula ou, para criar um estilo novo de página, clique no ícone Estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click in the Styles deck and select New in the context menu to open either the Cell Style dialog or the Page Style dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito no painel de Estilos e selecione Novo no menu de contexto para abrir a caixa de diálogo Estilo de Célula ou Estilo de Página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use the various tabbed pages on the dialogs to set the attributes for the new style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Use as várias páginas com abas nas caixas de diálogo para definir os atributos para o novo estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Cell style attributes” below and “Page style attributes” on page 15for more information.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Veja “Atributos de estilo de célula” abaixoe “Atributos de estilo de página” abaixopara mais informações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to close the dialog and save the new style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em OK para fechar a caixa de diálogo e salvar o novo estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Style names are case sensitive.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os nomes de estilo diferenciam maiúsculas de minúsculas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can define, for example, a style called red and another style called Red.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se definir, por exemplo, um estilo denominado vermelho e outro estilo denominado Vermelho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Make sure all style names are sufficiently different to prevent any confusion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Certifique-se de que todos os nomes de estilo sejam suficientemente diferentes para evitar qualquer confusão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell Style dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>caixa de diálogo Estilo de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell style attributes</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Atributos de estilo de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The following attributes are available on the tabbed pages of the Cell Style dialog (Figure 6).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os seguintes atributos estão disponíveis nas páginas com abas da caixa de diálogo Estilo de Célula (6).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Organizer tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Organizador</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Name – displays the name of the selected style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nome – exibe o nome do estilo selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are creating or modifying a custom style, enter a name for the style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se se estiver criando ou modificando um estilo personalizado, insira um nome para o estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot change the name of a predefined style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode alterar o nome de um estilo predefinido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Inherit from – you can choose to link the new style to an existing style and then modify some of the attributes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Herdar de – pode-se escolher vincular o novo estilo a um estilo existente e, em seguida, modificar alguns dos atributos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you do this, any change to the parent style’s attributes will affect the new style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se fizer isso, qualquer mudança nos atributos do estilo pai afetará o novo estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, you could make the styles identical except for the font color; if you later change the font family of the parent style, the new style’s family will also change.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, pode-se tornar os estilos idênticos, exceto pela cor da fonte; se alterar posteriormente a família da fonte do estilo pai, a família do novo estilo também mudará.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Edit Style – enables you to view and edit the properties of the parent style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Editar estilo – permite que se visualize e edite as propriedades do estilo pai.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Category – displays the category for the current style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Categoria – exibe a categoria do estilo atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are creating or modifying a new style, select Custom Styles from the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se estiver criando ou modificando um novo estilo, selecione Estilos personalizados na lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot change the category for a predefined style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode alterar a categoria de um estilo predefinido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Contains – describes the formatting used in the style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Contém – descreve a formatação usada no estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 6: Cell Style dialog – Organizer tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 6: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Organizador</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Numbers tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Números</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Category – select a category from the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Categoria – selecione uma categoria da lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Format – select how you want the contents of the selected cell(s) to be displayed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Formato – selecione como deseja que o conteúdo da(s) célula(s) selecionada(s) seja exibido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you select Currency as a category, you need to select a currency from the drop-down list and then select the format to use from the options available for that currency.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ao selecionar Moeda como uma categoria, precisa-se selecionar uma moeda na lista suspensa e, em seguida, selecionar o formato a ser usado nas opções disponíveis para essa moeda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The currency format is not dependent on the language that you select in the Language box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O formato da moeda não depende do idioma selecionado na caixa Idioma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The default currency format for a cell is determined by the regional settings of your operating system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O formato de moeda padrão para uma célula é determinado pelas configurações regionais do seu sistema operacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Language – specifies the language settings for the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Idioma – especifica as configurações de idioma para as células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>With the language set to the default, Calc automatically applies the number formats associated with the system default language.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Com o idioma definido como padrão, o Calc aplica automaticamente os formatos de número associados ao idioma padrão do sistema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The language setting ensures that date and currency formats are preserved even when the document is opened in an operating system that uses a different default language setting.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A configuração de idioma garante que os formatos de data e moeda sejam preservados mesmo quando o documento é aberto em um sistema operacional que usa uma configuração de idioma padrão diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Options – specify the options for the selected format:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Opções – especifique as opções para o formato selecionado:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Decimal places – enter the number of decimal places that you want to display.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Casas decimais – digite o número de casas decimais que deseja exibir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Leading zeroes – enter the maximum number of zeroes to display in front of the decimal point.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Zeros à esquerda – insira o número máximo de zeros a serem exibidos na frente do ponto decimal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Negative numbers red – select to change the font color of negative numbers to red.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Números negativos em vermelhos – selecione para alterar a cor da fonte dos números negativos para vermelho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Thousands separator – select to insert a separator between thousands.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Separador de milhar – selecione para inserir um separador entre milhares.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The type of separator (for example, a comma or a space) depends on your language settings.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O tipo de separador (por exemplo, uma vírgula ou um espaço) depende das configurações de idioma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Format code – displays the number format code for the selected format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Código do formato – exibe o código de formato de número para o formato selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also enter a custom format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se inserir um formato personalizado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Add – adds the number format code that you entered to the user-defined category.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Adicionar – adiciona o código de formato de número inserido à categoria definida pelo usuário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Edit Comment – adds a comment to the selected number format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Editar anotação – adiciona uma anotação ao formato de número selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Remove – deletes the selected number format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Remover – exclui o formato de número selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview field – displays a preview of the current selection.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Campo de visualização – exibe uma visualização da seleção atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 7: Cell Style dialog – Numbers tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 7: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Números</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Font tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Fonte</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Depending on your language settings, you can change the formatting for the following font types on this tab – Western text font (Latin character sets), Asian text font (Chinese, Japanese, or Korean character sets), and Complex text layout font (right-to-left text direction).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Dependendo das configurações de idioma, pode-se alterar a formatação dos seguintes tipos de fonte nesta aba – fonte de texto ocidental (conjuntos de caracteres latinos), fonte de texto asiático (conjuntos de caracteres chineses, japoneses ou coreanos) e fonte de leiaute de texto complexo (para a direção do texto à esquerda).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 8shows the Font tab of the Cell Style dialog when the Asian and Complex text layout options are selected in the Default Languages for Documents area of the Tools &gt; Options &gt; Language Settings &gt; Languages page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A 8mostra a, aba Fonte da caixa de diálogo Estilo de célula quando as opções de Leiaute de texto asiático e complexo são selecionadas na área Idiomas padrão para documentos da página Ferramentas &gt; Opções &gt; Configurações de idioma &gt; Idiomas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The layout of the Font and Font Effects tabs are modified if either of these two options is deselected.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O leiaute das abas Fonte e Efeitos da fonte são modificados se uma dessas duas opções for desmarcada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Font – select an installed font from the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Fonte – selecione uma fonte instalada na lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Style – select the formatting you want to apply, for example bold, Italic, or underline.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilo – selecione a formatação que deseja aplicar, por exemplo, negrito, itálico ou sublinhado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Size – select or enter the font size that you want to apply.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Tamanho – selecione ou digite o tamanho da fonte que deseja aplicar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For scalable fonts, you can also enter decimal values.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para fontes escalonáveis, também pode-se inserir valores decimais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are creating a style that is based on another style, you can enter a percentage value or a point value (for example, 2 pt or 5 pt).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se estiver criando um estilo baseado em outro estilo, pode-se inserir um valor de porcentagem ou um valor de ponto (por exemplo, 2 pt ou 5 pt).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Language – sets the language that the spelling checker is to use.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Idioma – define o idioma que o corretor ortográfico deve usar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The spelling checker works only when you have installed the corresponding language module.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O verificador ortográfico funciona apenas quando se instala o módulo de idioma correspondente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A language entry has a check mark in front of it if the spelling checker is activated for that language.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Uma entrada de idioma terá uma marca de seleção na frente dela se o corretor ortográfico estiver ativado para aquele idioma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Features – some fonts offer special features such as Discretionary Ligatures and Horizontal Kerning.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Recursos – algumas fontes oferecem recursos especiais, como Ligaduras discricionárias e Kerning horizontal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click this button to access the Font Features dialog (not shown) to select those features.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique neste botão para acessar a caixa de diálogo Recursos da fonte (não exibida) para selecionar esses recursos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview – displays a preview of the current selection.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Visualização – exibe uma visualização da seleção atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 8: Cell Style dialog – Font tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 8: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Fonte</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Font Effects tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Efeitos da fonte</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Font color – sets the color for the text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cor da fonte – define a cor do texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you select Automatic, the text color is set to black for light backgrounds and to white for dark backgrounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se selecionar Automático, a cor do texto será definida como preto para fundos claros e branco para fundos escuros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Transparency – sets the transparency of the character text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Transparência – define a transparência do texto do caractere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The value 100% means entirely transparent, while 0% means not transparent at all.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O valor 100% significa totalmente transparente, enquanto 0% significa nada transparente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Overlining – select the overlining style that you want to apply.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Sobrelinha – selecione o estilo de sobreposição que deseja aplicar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply the overlining to words only (not the spaces between them), select Individual words.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar o sobrelinha apenas às palavras (não aos espaços entre elas), selecione Palavras individuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Overline color – select the color for the overlining.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cor da sobrelinha – selecione a cor da sobrelinha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Automatic matches the font color.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Automático corresponde à cor da fonte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Strikethrough – select a strikethrough style for the selected text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Tachado – selecione um estilo de tachado para o texto selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Underlining – select the underlining style that you want to apply.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Sublinhado – selecione o estilo de sublinhado que se deseja aplicar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To apply the underlining to words only (not the spaces between them), select Individual words.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para aplicar o sublinhado apenas às palavras (não aos espaços entre elas), selecione Palavras individuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you apply underlining to a superscript text, the underlining is raised to the level of the superscript.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se aplicar sublinhado a um texto sobrescrito, o sublinhado é elevado ao nível do sobrescrito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If the superscript is contained in a word with normal text, the underlining is not raised.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se o sobrescrito estiver contido em uma palavra com texto normal, o sublinhado não será elevado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Underline color – select the color for the underlining.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cor do sublinhado – selecione a cor do sublinhado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Automatic matches the font color.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Automático corresponde à cor da fonte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Individual words – applies the selected effect only to words and ignores spaces.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Palavras individuais – aplica o efeito selecionado apenas a palavras e ignora espaços.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Relief – select a relief effect to apply to the text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Relevo – selecione um efeito de relevo para aplicar ao texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Embossed relief makes the characters appear as if they are raised above the page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O Alto relevo faz com que os caracteres pareçam estar elevados acima da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Engraved relief makes the characters appear as if they are pressed into the page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O Baixo relevo faz os caracteres parecerem como se estivessem pressionados na página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Outline – displays the outline of the characters.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Contorno – exibe o contorno dos caracteres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This effect does not work with every font.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Este efeito não funciona com todas as fontes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Shadow – adds a shadow that casts below and to the right of the characters.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Sombra – adiciona uma sombra que se projeta abaixo e à direita dos caracteres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Emphasis Mark – select a character to display over or below the entire length of the selected text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Marca de ênfase – selecione um caractere a ser exibido acima ou abaixo de todo o comprimento do texto selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Position – specify where to display the emphasis marks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Posição – especifique onde exibir as marcas de ênfase.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview – displays a preview of the current selection.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Visualizar – exibe uma visualização da seleção atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 9: Cell Style dialog – Font Effects tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 9: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Efeitos da fonte-</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Alignment tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Alinhamento</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Alignment – sets the alignment options for the contents of the current cell, or the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Alinhamento de texto – define as opções de alinhamento para o conteúdo da célula atual ou das células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Horizontal – select the horizontal alignment option that you want to apply to the cell contents:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Horizontal – selecione a opção de alinhamento horizontal que se deseja aplicar ao conteúdo da célula:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Default – aligns numbers to the right and text to the left.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Padrão – alinha os números à direita e o texto à esquerda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Left – aligns the contents of the cell to the left.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>À esquerda – alinha o conteúdo da célula à esquerda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Center – horizontally centers the contents of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Centralizado – centraliza horizontalmente o conteúdo da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right – aligns the contents of the cell to the right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>À direita – alinha o conteúdo da célula à direita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Justified – aligns the contents of the cell to the left and to the right cell borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Justificado – alinha o conteúdo da célula à esquerda e à direita das bordas da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Filled – repeats the cell contents (number and text) until the visible area of the cell is filled.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Preenchido – repete o conteúdo da célula (número e texto) até que a área visível da célula seja preenchida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This feature does not work on text that contains line breaks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Este recurso não funciona em texto que contém quebras de linha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Distributed – aligns contents evenly across the whole cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Distribuído – alinha- o conteúdo uniformemente em toda a célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Unlike Justified, it also justifies the very last line of text.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ao contrário de Justificado, também justifica a última linha do texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Indent – indents from the left edge of the cell by the amount that you enter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Indentar – recua a partir da borda esquerda da célula de acordo com o valor que você inserir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Vertical – select the vertical alignment option that you want to apply to the cell contents:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vertical – selecione a opção de alinhamento vertical que deseja aplicar ao conteúdo da célula:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Default – aligns the cell contents to the bottom of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Padrão – alinha o conteúdo da célula à parte inferior da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Top – aligns the contents of the cell to the upper edge of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em cima – alinha o conteúdo da célula com a borda superior da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Bottom – aligns the contents of the cell to the lower edge of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>No meio – centraliza verticalmente o conteúdo da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Middle – vertically centers the contents of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em Baixo – alinha o conteúdo da célula com a borda inferior da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Justified – aligns the contents of the cell to the top and to the bottom cell borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Justificado – alinha o conteúdo da célula às bordas superior e inferior da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Distributed – similar to Justified, unless the text orientation is vertical.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Distribuído – semelhante a Justificado, a menos que a orientação do texto seja vertical.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Then it behaves in a similar manner to the horizontal Distributed setting, with the very last line justified.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em seguida, ele se comporta de maneira semelhante à configuração Distribuído horizontal, com a última linha justificada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 10: Cell Style dialog – Alignment tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 10: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Alinhamento</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Orientation – defines the text direction of cell contents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Orientação do texto – define a direção do texto do conteúdo da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>ABCD wheel – click anywhere in the wheel to define the text orientation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Roda ABCD – clique em qualquer lugar da roda para definir a orientação do texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The characters “ABCD” on the wheel correspond to the new setting.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os caracteres “ABCD” na roda correspondem à nova configuração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Vertically stacked – assigns vertical text orientation for cell contents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Empilhado verticalmente – atribui orientação de texto vertical para o conteúdo da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Asian layout mode – only available if Asian language support is enabled and the text direction is set to vertical.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Modo de leiaute asiático – disponível apenas se o suporte a idiomas asiáticos estiver ativado e a direção do texto definida como vertical.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Aligns Asian characters one below the other in the selected cell(s).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Alinha os caracteres asiáticos um abaixo do outro na(s) célula(s) selecionada(s).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If the cell contains more than one line of text, the lines are converted to text columns that are arranged from right to left.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se a célula contiver mais de uma linha de texto, as linhas serão convertidas em colunas de texto organizadas da direita para a esquerda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Western characters in the converted text are rotated 90 degrees to the right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os caracteres ocidentais no texto convertido são girados 90 graus para a direita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Asian characters are not rotated.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os caracteres asiáticos não são girados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Degrees – allows you to manually enter the orientation angle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Graus – permite inserir manualmente o ângulo de orientação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Reference edge – specify the cell edge from which to write the rotated text:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Borda de referência – especifique a borda da célula a partir da qual escrever o texto girado:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Extension From Lower Cell Border – writes the rotated text from the bottom cell edge outwards.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Extensão de texto da borda inferior da célula – grava o texto girado da borda inferior da célula para fora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Extension From Upper Cell Border – writes the rotated text from the top cell edge outwards.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Extensão de texto a partir da borda superior da célula – grava o texto girado da borda superior da célula para fora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text Extension Inside Cell – writes the rotated text only within the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Extensão de texto dentro da célula – grava o texto girado apenas dentro da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Properties – determine the text flow in a cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Propriedades – determina o fluxo do texto em uma célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Wrap text automatically – wraps text onto another line at the cell border.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Disposição automática do texto – quebra o texto em outra linha na borda da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The number of lines depends on the width of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O número de linhas depende da largura da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To enter a manual line break, press Ctrl+Enter in the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para inserir uma quebra de linha manual, pressione Ctrl+Enter na célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hyphenation active – enables word hyphenation for text wrapping to the next line.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Hifenização ativa – ativa a hifenização de palavras para quebra de linha do texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Shrink to fit cell size – reduces the apparent size of the font so that the contents of the cell fit into the current cell width.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Reduzir para caber no tamanho da célula – reduz o tamanho aparente da fonte para que o conteúdo da célula se ajuste à largura da célula atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot apply this command to a cell that contains line breaks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode aplicar este comando a uma célula que contém quebras de linha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text direction – choices are Left-to-right, Right-to-left, and Use superordinate object settings (the settings applied to the preceding cell).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Direção do texto – as opções são Da esquerda para a direita (LTR), Da direita para a esquerda (RTL) e Utilizar configurações de objeto superior (as configurações aplicadas à célula anterior).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Asian Typography tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Tipografia asiática</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 11: Cell Style dialog - Asian Typography tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 11: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Tipografia asiática</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If Asian language support is enabled, the Asian Typography tab is displayed on the Cell Style dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se o suporte a idiomas asiáticos estiver ativado, a aba Tipografia asiática é exibida na caixa de diálogo Estilo de célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more details of the options available on this tab, see the description of the corresponding tab of the Format Cell dialog in Chapter 2, Entering, Editing, and Formatting Data.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para obter mais detalhes sobre as opções disponíveis nesta aba, consulte a descrição da aba correspondente da caixa de diálogo Formatar célula no Capítulo 2, Inserir, editar e formatar dados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Borders tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Bordas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Sets the border attributes for the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Define os atributos de borda para as células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Line Arrangement – select a preset border style or define your own combination by clicking in the diagram.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Disposição de linhas – selecione um estilo de borda predefinido ou defina sua própria combinação clicando no diagrama.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Line – select the line style, width, and color that you want to apply.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Linha – selecione o estilo, a largura e a cor da linha que deseja aplicar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The style is applied to the borders selected in the preview.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O estilo é aplicado às bordas selecionadas na visualização.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Padding – specify the amount of space that you want to leave between the border and the contents of the cell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Distância ao conteúdo – especifique a quantidade de espaço que se deseja deixar entre a borda e o conteúdo da célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can set each distance (left, right, top, bottom) individually or select Synchronize to apply the same padding to all four borders when you enter a new value.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se definir cada distância (À esquerda, À direita, Em cima, Embaixo) individualmente ou selecionar Sincronizar para aplicar o mesmo preenchimento a todas as quatro bordas ao inserir um novo valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Shadow Style – applies a shadow effect to borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilo de sombra – aplica um efeito de sombra às bordas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can specify the position of the shadow (bottom right, top right, bottom left, or bottom right), the distance it extends, and its color.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se especificar a posição da sombra (parte inferior direita, parte superior direita, parte inferior esquerda ou parte inferior direita), a distância que ela se estende e sua cor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 12: Cell Style dialog – Borders tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 12: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Bordas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Background tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Plano de fundo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Color to select a color to use as a background for the formatted cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Cor para selecionar uma cor a ser usada como plano de fundo para as células formatadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can choose from several palettes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se escolher entre várias paletas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To change the color, select another one.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para alterar a cor, selecione outra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To remove the background color, select None.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para remover a cor de fundo, selecione Nenhum.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 13: Cell Style dialog – Background tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 13: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Plano de fundo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cell Protection tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Proteção de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Protection</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Proteção</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide all – hides formulas and contents of the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ocultar tudo – oculta as fórmulas e o conteúdo das células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Protected – prevents the selected cells from being modified.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Protegido – evita que as células selecionadas sejam modificadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This cell protection only takes effect if you also protect the sheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esta proteção de célula só tem efeito se também proteger a planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide formula – hides formulas in the selected cells.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ocultar fórmula – oculta as fórmulas nas células selecionadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Print</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Imprimir</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hide when printing – prevents the selected cells from being printed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ocultar durante a impressão – evita que as células selecionadas sejam impressas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 14: Cell Style dialog – Cell Protection tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 14: caixa de diálogo Estilo de célula – aba Proteção de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Resetting cell style attributes</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Redefinindo atributos de estilo de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The buttons at the bottom of the Cell Style dialog have the following functions:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os botões na parte inferior da caixa de diálogo Estilo de célula têm as seguintes funções:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Reset – returns values on the current tab to those applicable when the dialog was opened.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Redefinir – retorna os valores da aba atual para aqueles aplicáveis quando a caixa de diálogo foi aberta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Standard – for a style that inherits settings from a parent style, updates the settings on the current tab to match those of the parent style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Padrão – para um estilo que herda as configurações de um estilo pai, atualiza as configurações na aba atual para corresponder às do estilo pai.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Cancel – cancels any changes made (to all tabs in the dialog) since the last save of this dialog (by clicking OK).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cancelar – cancela todas as alterações feitas (em todas as abas da caixa de diálogo) desde o último salvamento desta caixa de diálogo (clicando em OK).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>OK – saves all changes made (to all tabs in the dialog).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>OK – salva todas as alterações feitas (em todas as abas da caixa de diálogo).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page Style dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>caixa de diálogo Estilo de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page style attributes</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Atributos de estilo de página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The following attributes are available on the tabs of the Page Style dialog (Figure 15).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os seguintes atributos estão disponíveis nas abas da caixa de diálogo Estilo de página (15).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Organizer tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Organizador</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This tab is similar to the Organizer tab for the Cell Style dialog, although page styles cannot inherit settings from other styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esta aba é semelhante à aba Organizador da caixa de diálogo Estilo de célula, embora os estilos de página não possam herdar configurações de outros estilos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Name – displays the name of the selected style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nome – exibe o nome do estilo selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are creating or modifying a custom style, you can enter or change the name of the style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se estiver criando ou modificando um estilo personalizado, pode-se inserir ou alterar o nome do estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot change the name of a predefined style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode alterar o nome de um estilo predefinido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Category – displays the category of the current style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Categoria – exibe a categoria do estilo atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are creating or modifying a new style, select Custom Styles from the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se estiver criando ou modificando um novo estilo, selecione Estilos personalizados na lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot change the category for a predefined style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode alterar a categoria de um estilo predefinido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Contains – describes the formatting used in the style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Contém – descreve a formatação usada no estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can define page layouts for single and multiple-page spreadsheets, as well as page numbering and paper formats.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se definir leiautes de página para planilhas de trabalho de uma ou várias páginas, bem como numeração de página e formatos de papel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Paper Format – select from a list of predefined paper sizes, or define a custom paper format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Formato do papel – selecione em uma lista de tamanhos de papel predefinidos ou defina um formato de papel personalizado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Format – select a predefined paper size, or create a custom format by entering the dimensions for the paper in the Height and Width boxes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Formato – selecione um tamanho de papel predefinido ou crie um formato personalizado inserindo as dimensões do papel nas caixas Altura e Largura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Width – displays the width of the selected paper format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Largura – exibe a largura do formato de papel selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To define a custom (user) format, enter a width here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para definir um formato personalizado (usuário), insira uma largura aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Height – displays the height of the selected paper format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Altura – exibe a altura do formato de papel selecionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To define a custom (user) format, enter a height here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para definir um formato personalizado (usuário), insira uma altura aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Orientation:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Orientação:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Portrait – displays and prints the spreadsheet with the paper oriented vertically.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Retrato – exibe e imprime a planilha com o papel orientado verticalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Landscape – displays and prints the spreadsheet with the paper oriented horizontally.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Paisagem – exibe e imprime a planilha com o papel orientado horizontalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Text direction – select the text direction that you want to use in your document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Direção do texto – selecione a direção do texto que deseja usar no documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The "right-to-left (vertical)" text flow direction rotates all layout settings to the right by 90 degrees, except for the header and footer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A direção do fluxo de texto “Da direita para esquerda (vertical)” gira todas as configurações de leiaute para a direita em 90 graus, exceto para o cabeçalho e rodapé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This option is only available if Complex text layout is selected at Tools &gt; Options &gt; Language Settings &gt; Languages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esta opção só estará disponível se Leiaute de textos complexos (CTL) selecionado em Ferramentas &gt; Opções &gt; Configurações de idioma &gt; Idiomas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Preview Field – displays a preview of the current selection.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Campo de visualização – exibe uma visualização da seleção atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Paper tray – select the paper source for your printer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Bandeja de papel – selecione a origem do papel para a impressora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can assign different paper trays to different page styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se atribuir diferentes bandejas de papel a diferentes estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, you can assign a different tray for the first page style in the spreadsheet and load the tray with your company letterhead paper.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, pode-se atribuir uma bandeja diferente para o estilo da primeira página na planilha e carregar a bandeja com o papel timbrado da sua empresa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Margins – specify the amount of space to leave between the edges of the paper and the spreadsheet contents.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Margens – especifique a quantidade de espaço a ser deixado entre as bordas do papel e o conteúdo da planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Left/Inner – the space between the left edge of the page and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esquerda/Interna – o espaço entre a borda esquerda da página e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are using Mirrored page layout, enter the space between the inner edge of the paper and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se estiver usando o leiaute de página Espelhado, insira o espaço entre a borda interna do papel e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may want to have a wider space as the left/inner margin if you will be punching or binding the pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se querer ter um espaço mais largo como margem esquerda/interna se for perfurar ou encadernar as páginas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right/Outer – the space between the right edge of the paper and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Direita/Externa – o espaço entre a borda direita do papel e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you are using Mirrored page layout, enter the space between the outer edge of the paper and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se você estiver usando o leiaute de página Espelhado, insira o espaço entre a borda externa do papel e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Top – enter the space between the upper edge of the paper and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em cima – insira o espaço entre a borda superior do papel e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Bottom – enter the space between the lower edge of the paper and the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Embaixo – insira o espaço entre a borda inferior do papel e a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Layout settings – select the page layout style to use for the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Definições de leiaute – selecione o estilo de leiaute de página a ser usado para a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page layout:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Leiaute de página:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right and left – both odd (right) and even (left) pages have the same margins on all four sides.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Direita e esquerda – as páginas ímpares (direita) e pares (esquerda) têm as mesmas margens nos quatro lados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Mirrored – odd and even pages with inner and outer margins as specified.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Espelhado – páginas pares e ímpares com as margens interna e externa conforme especificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Use this layout if you want to bind the printed pages like a book.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Use este leiaute se quiser encadernar as páginas impressas como um livro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Enter the binding space as the Inner margin.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Insira o espaço de encadernação como a margem interna.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Only right – the current page style shows only odd (right) pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Somente à direita – o estilo de página atual mostra apenas as páginas ímpares (à direita).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Even pages are shown as blank pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Mesmo as páginas são mostradas como páginas em branco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Only left – the current page style shows only even (left) pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Somente à esquerda – o estilo de página atual mostra apenas páginas pares (à esquerda).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Odd pages are shown as blank pages.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>As páginas ímpares são mostradas como páginas em branco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page numbers – select the page numbering format to use for the page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Números de página – selecione o formato de numeração de página a ser usado para o estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Typically this will be 1,2,3; or a,b,c; or i,ii,iii.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Normalmente, será 1,2,3; ou a, b, c; ou i, ii, iii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Table alignment:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Alinhamento da tabela:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Horizontal – centers the cells horizontally on the printed page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Horizontal – centraliza as células horizontalmente na página impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Vertical – centers the cells vertically on the printed page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vertical – centraliza as células verticalmente na página impressa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 15: Page Style dialog – Page tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 15: caixa de diálogo Estilo de página – aba Página</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Borders and Background tabs</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abas Bordas e Plano de fundo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Borders and Background tabs of the Page Style dialog are similar to those on the cell Style dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>As abas Bordas e Plano de fundo da caixa de diálogo Estilo de página são semelhantes às da caixa de diálogo Estilo de célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See “Borders tab” and “Background tab” in “Cell style attributes” above for information on how to set the borders and background for page styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Consulte “Aba Bordas” e “Aba Plano de fundo” em “Atributos de estilo de célula” acimapara obter informações sobre como definir as bordas e o fundo dos estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Page styles can have a bitmap background, which is not available for cell styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de página podem ter um plano de fundo de bitmap, que não está disponível para estilos de células.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Header and Footer tabs</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abas Cabeçalho e Rodapé</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Adds a header or footer to the page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Adiciona um cabeçalho ou rodapé ao estilo da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A header is an area in the top page margin where you can add text or graphics.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Um cabeçalho é uma área na margem superior da página onde pode-se adicionar texto ou gráficos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A footer is a similar area in the bottom page margin.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Um rodapé é uma área semelhante na margem inferior da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 6, Printing, Exporting, E-mailing, and Signing for details.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 6, Impressão, Exportação, Envio por e-mail e Assinatura, para obter detalhes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Sheet tab</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aba Planilha</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Specifies the elements to be included in the printout of all sheets with the page style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Especifica os elementos a serem incluídos na impressão de todas as planilhas com o estilo de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Additionally, you can set the print order, the first page number, and the page scale.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Além disso, pode-se definir a ordem de impressão, o número da primeira página e a escala da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 6, Printing, Exporting, E-mailing, and Signing for details.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 6, Impressão, Exportação, Envio por e-mail e Assinatura, para obter detalhes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Managing styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Gerenciar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>modifying</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modificando</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Modifying styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Modificar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar and click the icon for the type of style you want to modify.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá no painel Estilos na barra lateral e clique no ícone do tipo de estilo que deseja modificar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on the name of the style and select Modify in the context menu to open either the Cell Style dialog (Figure 6) or the Page Style dialog (Figure 15).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito no nome do estilo e selecione Modificar no menu de contexto para abrir a caixa de diálogo Estilo de célula (6) ou a caixa de diálogo Estilo de página (15).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Make the necessary changes to the style attributes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Faça as alterações necessárias nos atributos de estilo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For more information on style attributes, see “Cell style attributes” on page 6and “Page style attributes” on page 15.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para mais informações sobre atributos de estilo, consulte “Atributos de estilo de célula” acimae “Atributos de estilo de página” acima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click OK to save the changes and close the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em OK para salvar as alterações e fechar a caixa de diálogo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Modify command is unavailable if one or more sheets are protected, even if the cell style to be modified is being used in an unprotected sheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O comando Modificar não estará disponível se uma ou mais planilhas estiverem protegidas, mesmo se o estilo de célula a ser modificado estiver sendo usado em uma planilha desprotegida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>renaming</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>renomeando</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Renaming styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Renomear estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can rename custom styles, but not the styles supplied with Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se renomear estilos personalizados, mas não os estilos fornecidos com o Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles panel in the Sidebar (Figure 2) and click the icon for the type of style you want to rename.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá para o painel Estilos na barra lateral (2) e clique no ícone do tipo de estilo que deseja renomear.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on the style you want to rename and select Modify from the context menu to open either the Cell Styles dialog or the Page Styles dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito no estilo que deseja renomear e selecione Modificar no menu de contexto para abrir a caixa de diálogo Estilos de célula ou Estilos de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Organizer tab, rename the style, and click OK.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na aba Organizador, renomeie o estilo e clique em OK.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>deleting</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>excluindo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Excluir estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can delete custom styles, but not the styles supplied with Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se excluir estilos personalizados, mas não os estilos fornecidos com o Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Custom cell styles can only be deleted if they are not applied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os estilos de célula personalizados só podem ser excluídos se não forem aplicados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If an applied page style is deleted, affected sheets revert to the Default Page Style.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se um estilo de página aplicado for excluído, as planilhas afetadas serão revertidas para o Estilo padrão de página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar (Figure 2) and click the icon for the type of style you want to delete.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá no painel de estilos na barra lateral (2) e clique no ícone do tipo de estilo que deseja excluir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on the style you want to delete and select Delete from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito do mouse no estilo que deseja excluir e selecione Excluir no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Yes on the warning message, if displayed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione Sim na mensagem de aviso, se exibida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>hiding and showing cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>ocultando e exibindo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>hiding and showing</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>ocultando e exibindo estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hiding and showing cell styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ocultar e exibir estilos de célula</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can shorten the list of cell styles by hiding some of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se encurtar a lista de estilos de células ocultando alguns deles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Only styles that are not being used in the spreadsheet can be hidden.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Somente estilos que não estão sendo usados na planilha podem ser ocultados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar and click on the Cell Styles icon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá no painel de estilos na barra lateral e clique no ícone Estilos de célula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on an unused cell style and select Hide in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito em um estilo de célula não utilizado e selecione Ocultar no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The style is then moved to the Hidden Styles category in the Styles deck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O estilo é então movido para a categoria Estilos ocultos no painel de estilos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To show hidden cell styles:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para mostrar estilos de células ocultos:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá no painel de estilos na barra lateral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click on the drop-down list at the bottom of the panel and select Hidden Styles from the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique na lista suspensa na parte inferior do painel e selecione Estilos ocultos na lista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To revert, right-click on the hidden style you want to show and select Show in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para reverter, clique com o botão direito no estilo oculto que você deseja mostrar e selecione Mostrar no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>filtering the list of</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>filtrando a lista de</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Filtering the list of styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Filtrar a lista de estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can filter the list of styles as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se filtrar a lista de estilos da seguinte maneira:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Styles deck in the Sidebar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá ao painel de estilos na barra lateral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click on the drop-down list at the bottom of the panel.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique na lista suspensa na parte inferior do painel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the category of styles to display in the Styles deck:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione a categoria de estilos para exibir no painel de estilos:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hierarchical – lists the styles in their hierarchical relationship, for example Heading 1 and Heading 2 under Heading, or Accent 1, Accent 2, Accent 3 under Accent.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Hierárquico – lista os estilos em sua relação hierárquica, por exemplo Título1 e Título2 em Título, ou Acentuado1, Acentuado2, Acentunado3 em Acentuado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All Styles – lists all the styles that are available in Calc and in the spreadsheet, except for hidden styles, in alphanumeric order.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Todos os estilos – lista todos os estilos disponíveis no Calc e na planilha de trabalho, exceto os estilos ocultos, em ordem alfanumérica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Hidden Styles – lists all the styles that have been hidden in the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilos ocultos – lista todos os estilos que foram ocultados na planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Applied Styles – lists only the styles that have been applied to the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilos aplicados – lista apenas os estilos que foram aplicados à planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Not applicable for page styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não aplicável para estilos de página..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Custom Styles – lists only the user-defined styles defined for the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Estilos personalizados – lista apenas os estilos definidos pelo usuário definidos para a planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>overview</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>visão global</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>What is a template? Why use one?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O que é um modelo e por que usar um?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A template is a model that you use to create other documents in a standard format.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Um modelo é um gabarito que se usa para criar outros documentos em um formato padrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, you can create a template for invoices that has your company logo and address at the top of the page.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, pode-se criar um modelo para faturas que tenha o logotipo e o endereço de sua empresa na parte superior da página.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This means that any new spreadsheets (invoices) created from this template will have the company logo and address on the first page of the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Isso significa que todas as novas planilhas de trabalho (faturas) criadas a partir desse modelo terão o logotipo e o endereço da empresa na primeira página da planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Templates can contain anything that regular documents can contain, such as text, graphics, styles; user-specific setup information such as measurement units, language, default printer; and toolbar and menu customization.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os modelos podem conter qualquer coisa que documentos regulares possam conter, como texto, gráficos, estilos; informações de configuração específicas do usuário, como unidades de medida, idioma, impressora padrão; e personalização da barra de ferramentas e do menu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All documents in LibreOffice are based on templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Todos os documentos do LibreOffice são baseados em modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can create, or download and install, as many templates as you wish.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se criar ou baixar e instalar quantos modelos desejar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you do not specify a template when you start a new spreadsheet, then that new spreadsheet is based on the included Calc default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se não se especificar um modelo ao iniciar uma nova planilha de trabalho, essa nova planilha de trabalho será baseada no modelo padrão do Calc incluído.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This default template consists of a blank spreadsheet which you can customize to your needs and then, if you wish, use as a basis to create a custom default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Este modelo padrão consiste em uma planilha em branco que pode-se personalizar de acordo com suas necessidades e, se desejar, usar como base para criar um modelo padrão personalizado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Using a template to create a spreadsheet</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Utilizar um modelo para criar uma planilha de trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A new installation of LibreOffice may not include any spreadsheet templates other than the Calc default, but you can create your own (see “Creating a template” on page 20) or install templates obtained from other sources (see “Adding templates obtained from other sources” on page 22).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Uma nova instalação do LibreOffice pode não incluir nenhum modelo de planilha de trabalho além do padrão do Calc, mas você pode criar o seu próprio (veja “Criar um modelo” abaixo) ou instalar modelos obtidos de outras fontes (veja “Adicionar modelos obtidos de outras fontes” abaixo).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When you have an available spreadsheet template, you can use it to create a new spreadsheet from the Templates dialog or the LibreOffice Start Center.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Quando tiver um modelo de planilha disponível, pode-se usá-lo para criar uma planilha de trabalho nova a partir da caixa de diálogo Modelos ou do Centro de partida do LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Templates dialog, using to create a spreadsheet</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>caixa de diálogo Modelo, usando para criar uma planilha de trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating a spreadsheet from the Templates dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Criar uma planilha de trabalho a partir da caixa de diálogo Modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To use a template to create a spreadsheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para usar um modelo para criar uma planilha de trabalho:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Menu bar, choose File &gt; New &gt; Templates, or click the small arrow next to the New icon on the Standard toolbar and select Templates, or press Ctrl+Shift+N.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na barra de menus, selecione Arquivo &gt; Novo &gt; Modelos ou clique na pequena seta ao lado do ícone Novo na barra de ferramentas Padrão e selecione Modelos, ou pressione Ctrl+Shift+N.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Templates dialog (Figure 16) opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A caixa de diálogo Modelos (16) é aberta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Filter lists at the top of the Templates dialog, select Spreadsheets and the category of template you want to use.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nas listas de Filtro na parte superior da caixa de diálogo Modelos, selecione Planilhas e a categoria de modelo que deseja usar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>All the templates in that category are then listed on the page, as shown in Figure 16.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Todos os modelos nessa categoria são listados na página, conforme mostrado na 16.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the required template and click Open, or double-click the selected template, or right-click the required template and select Open in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione o modelo necessário e clique em Abrir ou clique duas vezes no modelo selecionado ou clique com o botão direito do mouse no modelo necessário e selecione Abrir no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A new spreadsheet based on the template opens in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Uma nova planilha de trabalho baseada no modelo é aberta no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the spreadsheet, the template it is based upon is listed in File &gt; Properties &gt; General.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na planilha de trabalho, o modelo no qual ela se baseia está listado em Arquivo &gt; Propriedades &gt; Geral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The connection between a template and a spreadsheet remains until that template is modified.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A conexão entre um modelo e uma planilha de trabalho permanece até que o modelo seja modificado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The next time a spreadsheet based on that template is opened, you can choose either to update, or not update, the spreadsheet to match the modifications.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na próxima vez que uma planilha de trabalho baseada nesse modelo for aberta, pode-se escolher entre atualizar ou não atualizar a planilha para corresponder às modificações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 16: Templates dialog, showing a selected template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 16: Caixa de diálogo de modelos, mostrando um modelo selecionado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Start Center, using to create a spreadsheet</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Centro de partida, usando para criar uma planilha de trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating a spreadsheet from a template in the Start Center</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Criar uma planilha de trabalho a partir do Centro de partida</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can create a spreadsheet from the Template view of the LibreOffice Start Center, which is visible when no other document is open.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se criar uma planilha de trabalho a partir da visualização Modelo do Centro de partida do LibreOffice, que fica visível quando nenhum outro documento está aberto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>(See Chapter 1, Introduction.)</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>(Consulte o Capítulo 1, Introdução.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Templates button in the left pane and icons are displayed in the Start Center for all available LibreOffice templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no botão Modelos no painel esquerdo e os ícones são exibidos No Centro de partida para todos os modelos do LibreOffice disponíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The button also offers a drop-down list to select the templates of a given type of document.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O botão também oferece uma lista suspensa para selecionar os modelos de um determinado tipo de documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you select the Calc Templates option on the list, the available spreadsheet templates are displayed in the Start Center.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se selecionar a opção Modelos do Calc na lista, os modelos de planilha disponíveis serão exibidos no Centro de partida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click on the required template to create a new document based on that template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no modelo necessário para criar um documento novo com base nesse modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>creating</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>criando</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating a template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Criar um modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can easily create a template from any spreadsheet:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se criar facilmente um modelo a partir de qualquer planilha de trabalho:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open a new or existing spreadsheet that you want to use as a base for the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abra uma planilha de trabalho nova ou existente que deseja usar como base para o modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Add any necessary pre-defined content that you want to appear in a spreadsheet each time you use the new template, for example company logo and name, company information, page numbers, and so on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Adicione qualquer conteúdo predefinido necessário que se deseja que apareça em uma planilha de trabalho cada vez que usar o novo modelo, por exemplo, logotipo e nome da empresa, informações da empresa, números de página e assim por diante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Delete any information that you do not want in the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Exclua todas as informações que não se deseja no modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Create or modify the cell and page styles that you want to use in the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Crie ou modifique os estilos de célula e página que deseja usar no modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Menu bar, choose File &gt; Templates &gt; Save as Template, or click the down arrow at the right of the Save button on the Standard toolbar and select Save as Template, or press Shift+F11.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na barra de menus, escolha Arquivo &gt; Modelos &gt; Salvar como modelo ou clique na seta para baixo à direita do botão Salvar na barra de ferramentas padrão e selecione Salvar como modelo ou pressione Shift+F11.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Save As Template dialog (Figure 17) opens, displaying the existing template categories and a name box.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A caixa de diálogo Salvar como modelo (17) é aberta, exibindo as categorias de modelo existentes e uma caixa de nome.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Type a name for the new template and select the required template category.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Digite um nome para o novo modelo e selecione a categoria de modelo necessária.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also choose to make this the default template (see “Setting the default template” on page 23for more information).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se optar por tornar este o modelo padrão (consulte “Configurar o modelo padrão” abaixopara obter mais informações).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Save to save the new template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Salvar para salvar o novo modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 17: Save As Template dialog</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 17: caixa de diálogo Salvar como modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Although the Save as Template dialog shows no document type when saving a new template of any type, the template will appear on the correct tab (Spreadsheets, in this case) when you return to the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Embora a caixa de diálogo Salvar como modelo não mostre nenhum tipo de documento ao salvar um novo modelo de qualquer tipo, o modelo aparecerá na aba correta (planilhas, neste caso) quando se retornar à caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>It is unnecessary to save or do anything further with the spreadsheet file you have been using to create the new template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não é necessário salvar ou fazer nada mais com o arquivo de planilha que se está usando para criar o novo modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>It can be safely closed without saving.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Ele pode ser fechado com segurança sem salvar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also save a template through the Save As dialog, accessed by a variety of interactions including selecting File &gt; Save As on the Menu bar or pressing Ctrl+Shift+S.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se salvar um modelo por meio da caixa de diálogo Salvar como, acessada por uma variedade de interações, incluindo a seleção de Arquivo &gt; Salvar como na barra de menus ou pressionando Ctrl+Shift+S.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the ODF Spreadsheet Template option in the Save as type menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione a opção Modelo de planilha ODF na caixa Tipo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Editing a template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Editar um modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can edit a template’s styles and content.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se editar os estilos e o conteúdo de um modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you wish, you can then apply the new styles to spreadsheets that were created from the original template (see below for details).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se desejar, pode-se aplicar os novos estilos às planilhas que foram criadas a partir do modelo original (veja detalhes abaixo).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To edit a template:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para editar um modelo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Menu bar, choose File &gt; Templates &gt; Manage Templates, or press Ctrl+Shift+N, to open the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na barra de menus, escolha Arquivo &gt; Modelos &gt; Gerenciar modelos ou pressione Ctrl+Shift+N para abrir a caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Navigate to the spreadsheet template that you want to edit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Navegue até o modelo de planilha de trabalho que deseja editar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click to open the context menu and choose Edit (see Figure 18).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito para abrir o menu de contexto e escolha Editar (veja a 18).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The template opens in Calc.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O modelo é aberto no Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Edit the template as you would edit any other spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Edite o modelo como se editaria qualquer outra planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To save the changes, choose File &gt; Save in the Menu bar or perform any equivalent action.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para salvar as alterações, escolha Arquivo &gt; Salvar na barra de menus ou execute qualquer ação equivalente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To save the edited template as a new template, choose File &gt; Save As Template or perform any equivalent action.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para salvar o modelo editado como um novo modelo, escolha Arquivo &gt; Salvar como modelo ou execute qualquer ação equivalente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 18: Templates dialog – Editing templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 18: caixa de diálogo Modelos – Editando modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>using to update styles</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>usando para atualizar estilos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Updating styles from a changed template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Atualizar estilos de um modelo alterado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you make any changes to a template and its styles, the next time you open a spreadsheet that was created before you changed the template, a confirmation message is displayed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se fizer alguma alteração em um modelo e seus estilos, na próxima vez que abrir uma planilha de trabalho criada antes de alterar o modelo, uma mensagem de confirmação será exibida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Update Styles to apply the changed styles in the template to the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Atualizar estilos para aplicar os estilos alterados no modelo à planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Keep Old Styles if you do not want to apply the changed styles in the template to the spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Manter estilos antigos se não quiser aplicar os estilos alterados no modelo à planilha de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Caution</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Cuidado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you select Keep Old Styles, the confirmation message will not appear again the next time you open the spreadsheet using the same changed template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se selecionar Manter estilos antigos, a mensagem de confirmação não aparecerá novamente na próxima vez que se abrir a planilha de trabalho usando o mesmo modelo alterado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Although the template is still listed under File &gt; Properties &gt; General, the spreadsheet is no longer connected to the template, so it will not update.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Embora o modelo ainda esteja listado em Arquivo &gt; Propriedades &gt; Geral, a planilha de trabalho não está mais conectada ao modelo, portanto, não será atualizada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can still import styles manually from the template, but to reconnect the spreadsheet to the template, you will have to copy it into an empty document based on the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se ainda importar estilos manualmente do modelo, mas para reconectar a planilha ao modelo, tem que copiá-la para um documento vazio baseado no modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>adding from other sources</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>adicionando de outras fontes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Adding templates obtained from other sources</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Adicionar modelos obtidos de outras fontes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can get to the official LibreOffice template repository by using the Browse online templates button in the lower left of the Templates dialog, as shown in Figure 19, or by typing https://extensions.libreoffice.org/en in your browser’s address bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se acessar o repositório oficial de modelos do LibreOffice usando o botão Explorar modelos online no canto inferior esquerdo da caixa de diálogo Modelos, conforme mostrado na 19, ou digitando https://extensions.libreoffice.org/pt-br na barra de endereço do seu navegador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On other websites you may find collections of templates that have been packaged into extension (.OXT) files.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Em outros sites, pode-se encontrar coleções de modelos que foram empacotados em arquivos de extensão (.OXT).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>These are installed a little differently, as described below.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Eles são instalados de maneira um pouco diferente, conforme descrito a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 19: Getting more templates for LibreOffice</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 19: Obtendo mais modelos para o LibreOffice</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Installing individual templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Instalar modelos individuais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can import and add templates to your collection as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se importar e adicionar modelos à sua coleção da seguinte maneira:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Find and download the template you want to use, as described in the previous section.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Encontre e baixe o modelo que deseja usar, conforme descrito na seção anterior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Templates dialog and click the Import icon near the bottom right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Modelos e clique no ícone Importar próximo ao canto inferior direito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the pop-up dialog, select the category where you want to store the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na caixa de diálogo que aparece, selecione a categoria onde deseja armazenar o modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>(You can change this later, as described in “Moving a template” on page 25.)</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>(Pode-se alterar isso mais tarde, conforme descrito em “Mover um modelo” abaixo.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A file browser opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Um navegador de arquivos é aberto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Navigate to the location of the downloaded template on your computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Navegue até o local do modelo baixado em seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the template and click Open.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione o modelo e clique em Abrir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>After import, the template becomes available in the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Após a importação, o modelo fica disponível na caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can manually copy new templates into the template folders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se copiar manualmente os novos modelos para as pastas de modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The location varies with your computer’s operating system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A localização varia de acordo com o sistema operacional do seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To learn where the template folders are stored on your computer, go to Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Paths.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para saber onde as pastas de modelos estão armazenadas em seu computador, vá em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Caminhos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Installing collections of templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Instalar coleções de modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Extension Manager provides an easy way to install collections of templates that have been packaged as extensions.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O Gerenciador de extensões fornece uma maneira fácil de instalar coleções de modelos que foram empacotados como extensões.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Follow these steps:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Siga esses passos:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Download the extension package (.OXT file) and save it anywhere on your computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Baixe o pacote de extensão (arquivo .OXT) e salve-o em qualquer lugar do seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In LibreOffice, select Tools &gt; Extension Manager on the Menu bar, or press Ctrl+Alt+E.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>No LibreOffice, selecione Ferramentas &gt; Gerenciador de extensões na barra de menus ou pressione Ctrl+Alt+E.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Extension Manager dialog, click Add to open a file browser window.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na caixa de diálogo Gerenciador de extensões, clique em Adicionar para abrir uma janela do navegador de arquivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Find and select the package of templates you want to install and click Open.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Encontre e selecione o pacote de modelos que deseja instalar e clique em Abrir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The package begins installing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O pacote começa a ser instalado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You may be asked to accept a license agreement.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode ser solicitado a aceitar um contrato de licença.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>When the package installation is complete, restart LibreOffice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Quando a instalação do pacote for concluída, reinicie o LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The templates are available for use through the Templates dialog and the extension is listed in the Extension Manager.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Os modelos estão disponíveis para uso na caixa de diálogo Modelos e a extensão é listada no Gerenciador de extensão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>See Chapter 14, Setting up and Customizing, for more about the Extension Manager.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Consulte o Capítulo 14, Configurar e personalizar, para obter mais informações sobre o Gerenciador de extensões.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Some extensions are packaged as .ZIP files.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Algumas extensões são empacotadas como arquivos .ZIP.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>default, setting and resetting</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>padrão, configuração e redefinição</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Setting the default template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Configurar o modelo padrão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you create a new spreadsheet using File &gt; New &gt; Spreadsheet on the Menu bar or perform an equivalent interaction, Calc creates the document from the default template for spreadsheets.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se criar uma planilha de trabalho nova usando Arquivo &gt; Novo &gt; Planilha na barra de menus ou realizar uma interação equivalente, o Calc criará o documento a partir do modelo padrão para planilhas de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can set any template as the default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se definir qualquer modelo como o modelo padrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also reset the default template to the Calc default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se redefinir o modelo padrão para o modelo padrão do Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Setting a template as the default</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Definir um modelo como padrão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Most default settings, such as page size and page margins, can be changed but those changes normally apply only to the spreadsheet you are working on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A maioria das configurações padrão, como tamanho da página e margens da página, pode ser alterada, mas essas alterações normalmente se aplicam apenas à planilha de trabalho em que se está trabalhando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To make those changes the default settings for spreadsheets, you need to replace the default Calc template with a new one.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para fazer essas alterações nas configurações padrão das planilhas de trabalho, é necessário substituir o modelo padrão do Calc por um novo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can set any template displayed in the Templates dialog to be the default for that document type:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se definir qualquer modelo exibido na caixa de diálogo Modelos para ser o padrão para esse tipo de documento:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>On the Menu bar, choose File &gt; Templates &gt; Manage Templates or press Ctrl+Shift+N.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na barra de menus, escolha Arquivo &gt; Modelos &gt; Gerenciar modelos ou pressione Ctrl+Shift+N.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Templates dialog, open the category containing the template that you want to set as the default.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na caixa de diálogo Modelos, abra a categoria que contém o modelo que se deseja definir como padrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on the template and click the Set As Default option (see Figure 18).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito do mouse no modelo e clique na opção Definir como padrão (veja a 18).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The template is now indicated by a green check mark in the upper left.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O modelo agora é indicado por uma marca de verificação verde no canto superior esquerdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The next time you create a spreadsheet by choosing File &gt; New, by clicking the New icon on the Standard toolbar, or by pressing Ctrl+N, it will be created from this template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na próxima vez que se criar uma planilha escolhendo Arquivo &gt; Novo, clicando no ícone Novo na barra de ferramentas Padrão ou pressionando Ctrl+N, ela será criada a partir deste modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Resetting the default template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Redefinir o modelo padrão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To set the default spreadsheet template back to the default template supplied with Calc:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para definir o modelo de planilha de trabalho padrão de volta ao modelo padrão fornecido com o Calc:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Templates dialog, click the Settings icon on the bottom left (Figure 20).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na caixa de diálogo Modelos, clique no ícone Configurações na parte inferior esquerda (20).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Point to Reset Default Template in the drop-down menu, and click Spreadsheet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Aponte para Restaurar o modelo padrão no menu suspenso e clique em Planilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The green check mark is removed from the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A marca de seleção verde é removida do modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>This choice does not appear unless a custom template has been set as the default, as described in the previous section.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Esta escolha não aparece a menos que um modelo personalizado tenha sido definido como o padrão, conforme descrito na seção anterior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 20: Resetting the default template for spreadsheets</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 20: Redefinindo o modelo padrão para planilhas de trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also reset the default template as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se redefinir o modelo padrão da seguinte maneira:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Go to the Templates dialog and open the category containing the template you set as default.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Vá para a caixa de diálogo Modelos e abra a categoria que contém o modelo que você definiu como padrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>It is indicated by a green check mark.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>É indicado por uma marca de verificação verde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on this template and select Reset Default in the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito neste modelo e selecione Repor o modelo padrão no menu de contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The next time that you create a new spreadsheet, it will be created using the Calc default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na próxima vez que se criar uma planilha de trabalho nova, ela será criada usando o modelo padrão do Calc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Resetting the default template back to the Calc default template is only available if the default has been changed previously.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A redefinição do modelo padrão de volta ao modelo padrão do Calc só estará disponível se o padrão tiver sido alterado anteriormente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Organizing templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Organizar modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>LibreOffice can only manage templates that are in its template folders (categories), although you can create a spreadsheet from a template that is not in one of these folders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O LibreOffice só pode gerenciar modelos que estão em suas pastas de modelos (categorias), embora possa-se criar uma planilha de trabalho a partir de um modelo que não esteja em uma dessas pastas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can create new template folders and use them to organize your templates and import templates into these folders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se criar pastas de modelos e usá-las para organizar seus modelos e importar modelos para essas pastas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>For example, you might have one template folder for sales templates and another for invoice templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Por exemplo, pode-se ter uma pasta de modelos para modelos de vendas e outra para modelos de fatura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also export templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se exportar modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Tip</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Dica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The location of template folders in LibreOffice depends on the operating system of your computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A localização das pastas de modelos no LibreOffice depende do sistema operacional do seu computador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>If you want to know where the template folders are located, go to Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Paths.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Se deseja saber onde as pastas de modelos estão localizadas, vá em Ferramentas &gt; Opções &gt; LibreOffice &gt; Caminhos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To begin, choose File &gt; Templates &gt; Manage Templates, or press Ctrl+Shift+N, to open the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para começar, escolha Arquivo &gt; Modelos &gt; Gerenciar modelos ou pressione Ctrl+Shift+N para abrir a caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Creating a template category</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Criar de uma categoria de modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Settings button in the lower left of the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no botão Configurações na parte inferior esquerda da caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click New Category in the context menu (see Figure 21).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Nova categoria no menu de contexto (veja a 21).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the pop-up dialog (not shown), type a name for the new category and click OK.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Na caixa de diálogo que aparece (não exibida), digite um nome para a nova categoria e clique em OK.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The new category now appears in the list of categories.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A nova categoria agora aparece na lista de categorias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 21: Creating a new category</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 21: Criando uma nova categoria</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot create a sub-category inside a template category.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode criar uma subcategoria dentro de uma categoria de modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting a template category</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Excluir uma categoria de modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot delete template categories supplied with LibreOffice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode excluir categorias de modelo fornecidas com o LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Nor can you delete any categories added by the Extension Manager unless you first remove the extension that installed them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nem se pode excluir nenhuma categoria adicionada pelo Gerenciador de extensões, a menos que primeiro remova a extensão que as instalou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>However, you can delete a category that you created:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>No entanto, pode-se excluir uma categoria que criou:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Settings button on the Templates dialog and select Delete Category in the context menu (see Figure 21).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no botão Configurações na caixa de diálogo Modelos e selecione Excluir categoria no menu de contexto (veja a 21).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the category to be deleted in the Delete Category dialog (not shown) and click OK.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione a categoria a ser excluída na caixa de diálogo Excluir categoria (não mostrada) e clique em OK.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select Yes in the confirmation dialog to confirm the deletion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione Sim na caixa de diálogo de confirmação para confirmar a exclusão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Calc displays a warning dialog if it is unable to delete the category.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O Calc exibe uma caixa de diálogo de aviso se não for capaz de excluir a categoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>moving between categories</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>movendo entre categorias</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Moving a template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Mover um modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>To move a template from one template category to another:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Para mover um modelo de uma categoria de modelo para outra:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Templates dialog and select the template you want to move.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Modelos e selecione o modelo que deseja mover.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click the Move icon near the bottom of the dialog, select the destination category from the popup dialog (Figure 22), and click OK.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique no ícone Mover próximo à parte inferior da caixa de diálogo, selecione a categoria de destino na caixa de diálogo que aparece (22) e clique em OK.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The selected template is moved to the folder.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>O modelo selecionado é movido para a pasta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also create a new category into which to move the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Pode-se também criar uma categoria nova para a qual mover o modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Figure 22: Moving a template to another category</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Figura 22: Movendo um modelo para outra categoria</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>deleting</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>excluindo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>templates</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>modelos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Deleting a template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Excluir um modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You cannot delete templates supplied with LibreOffice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Não se pode excluir modelos fornecidos com o LibreOffice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Nor can you delete any templates installed by the Extension Manager except by removing the extension that installed them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nem se pode excluir nenhum modelo instalado pelo Gerenciador de extensões, exceto removendo a extensão que os instalou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can only delete templates that you have created or imported.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Só se pode excluir modelos que criou ou importou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>In the Filter drop-down lists at the top of the Templates dialog, select the category that contains the template you want to delete.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nas listas suspensas Filtro na parte superior da caixa de diálogo Modelos, selecione a categoria que contém o modelo que deseja excluir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Right-click on the template that you want to delete to open the context menu and click Delete (Figure 18).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique com o botão direito no modelo que se deseja excluir para abrir o menu de contexto e clique em Excluir (18).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>A message box appears and asks you to confirm the deletion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Uma caixa de mensagem aparece e pede para confirmar a exclusão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Click Yes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Clique em Sim.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Note</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Nota</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Moving or deleting a template has no impact on any document that was created from that template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Mover ou excluir um modelo não tem impacto em nenhum documento criado a partir desse modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The spreadsheet will retain the style definitions that it inherited from the moved / deleted template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A planilha de trabalho manterá as definições de estilo que herdou do modelo movido/excluído.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Template tellback on the File &gt; Properties &gt; General page can continue to show the name of a template that no longer exists.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Amenção do Modelo na página Arquivo &gt; Propriedades &gt; Geral pode continuar a mostrar o nome de um modelo que não existe mais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Exporting a template</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Exportar um modelo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The easiest way to send a template to someone else, or to store it on a network, is to export it:</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A maneira mais fácil de enviar um modelo para outra pessoa ou armazená-lo em uma rede é exportá-lo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Open the Templates dialog and find the template that you want to export.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Abra a caixa de diálogo Modelos e encontre o modelo que deseja exportar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Select the template and click the Export icon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Selecione o modelo e clique no ícone Exportar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The Select Folder dialog opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A caixa de diálogo Selecionar pasta é aberta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Navigate to the location where you want to export the template and click Select Folder.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Navegue até o local onde deseja exportar o modelo e clique em Selecionar pasta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>You can also rename the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Também pode-se renomear o modelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>Exporting a template does not remove it from the Templates dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>Exportar um modelo não o remove da caixa de diálogo Modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en">
        <seg>The action places a copy of the template in the location you specify.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="pt-BR" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20240401T150959Z">
        <seg>A ação coloca uma cópia do modelo no local que você especificar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
